# edX translation file
# Copyright (C) 2016 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# 
# Translators:
# bossnm11 <bossnm11@gmail.com>, 2014
# Chul Park <parkchul@nate.com>, 2015
# mariana1201 <gogo3135@naver.com>, 2014
# Hongseob Lee <shevious@gmail.com>, 2015-2016
# Hongseob Lee <shevious@yahoo.com>, 2015
# Hongseob Lee <shevreg@yahoo.com>, 2015
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2013
# jeon <bluerespect@nate.com>, 2014-2015
# Jong-Dae Park <jdpark7@gmail.com>, 2013
# Kevin Min <gr326887@graded.br>, 2015
# Sarina Canelake <sarina@edx.org>, 2014
# Sunah Lim <whitetree70@snu.ac.kr>, 2013
# Sunah Lim <whitetree70@snu.ac.kr>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-platform\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openedx-translation@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2016-04-21 11:10+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-04-21 11:12+0000\n"
"Last-Translator: Ned Batchelder <ned@edx.org>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/edx-platform/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cms/templates/404.html cms/templates/error.html
#: lms/templates/static_templates/404.html
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다."

#: cms/templates/404.html lms/templates/static_templates/404.html
msgid "Page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다."

#: cms/templates/asset_index.html cms/templates/certificates.html
#: cms/templates/container.html cms/templates/course_outline.html
#: cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/group_configurations.html cms/templates/library.html
#: lms/templates/courseware/courses.html lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/student_profile/learner_profile.html
msgid "Loading"
msgstr "불러오는 중"

#: cms/templates/base.html lms/templates/main.html
msgid "Skip to main content"
msgstr "생략하고 메인으로 돌아가기"

#: cms/templates/certificates.html cms/templates/group_configurations.html
#: cms/templates/manage_users.html cms/templates/manage_users_lib.html
#: cms/templates/settings.html cms/templates/settings_advanced.html
#: cms/templates/settings_graders.html cms/templates/widgets/header.html
#: cms/templates/widgets/header.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: cms/templates/component.html cms/templates/container.html
#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: cms/templates/course-create-rerun.html
#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html cms/templates/manage_users.html
#: cms/templates/manage_users_lib.html
#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Course Name"
msgstr "강좌 이름"

#: cms/templates/course-create-rerun.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/settings.html lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Course Number"
msgstr "강좌 번호"

#: cms/templates/course_outline.html lms/templates/seq_module.html
#: lms/templates/ccx/schedule.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Section"
msgstr "주제"

#: cms/templates/course_outline.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course Start Date:"
msgstr "개강일:"

#: cms/templates/html_error.html lms/templates/module-error.html
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Organization:"
msgstr "기관:"

#: cms/templates/index.html cms/templates/index.html cms/templates/index.html
#: cms/templates/index.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course Number:"
msgstr "강좌 번호:"

#: cms/templates/index.html lms/templates/navigation.html
#: lms/templates/navigation.html lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
#: lms/templates/courseware/courses.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Courses"
msgstr "강좌"

#: cms/templates/index.html cms/templates/widgets/header.html
#: lms/templates/navigation.html lms/templates/learner_dashboard/programs.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Programs"
msgstr ""

#: cms/templates/index.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "Pending"
msgstr "대기중"

#: cms/templates/login.html cms/templates/register.html
#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/login.html
#: lms/templates/provider_login.html lms/templates/provider_login.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-shib.html lms/templates/signup_modal.html
#: lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "E-mail"
msgstr "이메일"

#. Translators: This is the placeholder text for a field that requests an
#. email
#. address.
#: cms/templates/login.html cms/templates/manage_users.html
#: cms/templates/manage_users_lib.html cms/templates/register.html
#: lms/templates/login.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "example: username@domain.com"
msgstr "예: username@domain.com"

#: cms/templates/login.html cms/templates/register.html
#: cms/templates/temp-course-landing.html lms/templates/login.html
#: lms/templates/provider_login.html lms/templates/provider_login.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: cms/templates/login.html lms/templates/login.html
msgid "Forgot password?"
msgstr "비밀번호를 잊어버리셨나요?"

#: cms/templates/register.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Full Name"
msgstr "실명"

#. Translators: This is the placeholder text for a field that requests the
#. user's full name.
#: cms/templates/register.html lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "example: Jane Doe"
msgstr "예: 홍길동"

#: cms/templates/register.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-shib.html lms/templates/signup_modal.html
#: lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Public Username"
msgstr "아이디"

#. Translators: This is the placeholder text for a field that asks the user to
#. pick a username
#: cms/templates/register.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "example: JaneDoe"
msgstr "예: HongGilDong"

#: cms/templates/settings.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Course Start Date"
msgstr "개강일"

#: cms/templates/settings.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Course End Date"
msgstr "강좌 종료일"

#: cms/templates/settings.html lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Requirements"
msgstr "학습 시간 및 선수 강좌"

#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html lms/templates/help_modal.html
#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/module-error.html
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#. Translators: this is a verb describing the action of viewing more details
#: cms/templates/studio_xblock_wrapper.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "View"
msgstr "보기"

#: cms/templates/temp-course-landing.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: cms/templates/registration/activation_complete.html
#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "Thanks for activating your account."
msgstr "계정을 활성화해 주셔서 감사합니다."

#: cms/templates/registration/activation_complete.html
#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "This account has already been activated."
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: cms/templates/registration/activation_complete.html
#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "Visit your {link_start}dashboard{link_end} to see your courses."
msgstr "강좌를 보기 위해  {link_start}대시보드{link_end}로 이동하세요. "

#: cms/templates/widgets/footer.html lms/templates/static_templates/tos.html
#: lms/templates/static_templates/tos.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 규정"

#: cms/templates/widgets/footer.html
#: lms/templates/static_templates/privacy.html
#: lms/templates/static_templates/privacy.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

#. Translators: 'Open edX' is a brand, please keep this untranslated. See
#. http://openedx.org for more information.
#: cms/templates/widgets/footer.html cms/templates/widgets/footer.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid "Powered by Open edX"
msgstr "Powered by Open edX"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "Course"
msgstr "강좌"

#: cms/templates/widgets/header.html lms/templates/navigation.html
msgid "Choose Language"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: cms/templates/widgets/header.html cms/templates/widgets/header.html
#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/static_templates/help.html
#: lms/templates/static_templates/help.html
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: cms/templates/widgets/header.html lms/templates/navigation-edx.html
#: lms/templates/navigation.html themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Sign Out"
msgstr "로그아웃"

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Looking for help with {studio_name}?"
msgstr "{studio_name}에 대해 더 알고 싶은 것이 있으세요?"

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Hide {studio_name} Help"
msgstr "{studio_name} 도움말 감추기"

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "{studio_name} Documentation"
msgstr "{studio_name} 도움말"

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Access documentation on http://docs.edx.org"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "edX Documentation"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Enroll in edX101: Overview of Creating an edX Course"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Enroll in edX101"
msgstr "edX101 에 등록"

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Enroll in StudioX: Creating a Course with edX Studio"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Enroll in StudioX"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "Send an email to {email}"
msgstr ""

#: cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
msgid "Contact Us"
msgstr "연락처"

#: common/lib/capa/capa/templates/codeinput.html
msgid "{programming_language} editor"
msgstr ""

#: common/templates/license.html
msgid "All Rights Reserved"
msgstr "모든 저작권이 보호됩니다."

#: common/templates/license.html
msgid "Attribution"
msgstr "원 저작권자 표시"

#: common/templates/license.html
msgid "Noncommercial"
msgstr "상업적 이용 금지"

#: common/templates/license.html
msgid "No Derivatives"
msgstr "원 저작물 변경 사용 금지"

#: common/templates/license.html
msgid "Share Alike"
msgstr "동일 조건 번경 허락"

#: common/templates/license.html
msgid "Creative Commons licensed content, with terms as follow:"
msgstr "Creative Commons 저작물인 콘텐츠로 다음의 조건을 따릅니다:"

#: common/templates/license.html
msgid "Some Rights Reserved"
msgstr "일부 저작권 보호"

#: lms/djangoapps/teams/templates/teams/teams.html
msgid "Teams"
msgstr ""

#: lms/templates/annotatable.html lms/templates/imageannotation.html
#: lms/templates/textannotation.html lms/templates/videoannotation.html
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Instructions"
msgstr "지시사항"

#: lms/templates/annotatable.html lms/templates/imageannotation.html
#: lms/templates/textannotation.html lms/templates/videoannotation.html
msgid "Collapse Instructions"
msgstr "지시사항 접기"

#: lms/templates/annotatable.html
msgid "Guided Discussion"
msgstr "가이드 토론"

#: lms/templates/annotatable.html
msgid "Hide Annotations"
msgstr "주석 감추기"

#: lms/templates/bookmark_button.html
msgid "Click to remove"
msgstr ""

#: lms/templates/bookmark_button.html
msgid "Click to add"
msgstr ""

#: lms/templates/bookmark_button.html
msgid "Bookmark"
msgstr ""

#: lms/templates/course.html
msgid "LEARN MORE"
msgstr "자세히 알아보기"

#: lms/templates/course.html lms/templates/course.html
msgid "Starts"
msgstr "개강일"

#: lms/templates/courses_list.html
msgid "View all Courses"
msgstr "모든 강좌 보기"

#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/navigation-edx.html
#: lms/templates/navigation.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "My Courses"
msgstr "내 강좌"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "You are not enrolled in any courses yet."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/navigation.html
#: lms/templates/navigation.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Explore courses"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Course-loading errors"
msgstr "강좌 로딩 오류"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Search Your Courses"
msgstr "강좌를 찾아보세요."

#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/index.html
#: lms/templates/courseware/courses.html lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/index.html
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/courseware/courseware.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Clear search"
msgstr "검색 초기화"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Account Status Info"
msgstr "계정 상태에 대한 정보"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Order History"
msgstr "주문 내역"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "XSeries Program Certificates"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "You have received a certificate for the following XSeries programs:"
msgstr ""

#. Translators: this is a control to allow users to exit out of this modal
#. interface (a menu or piece of UI that takes the full focus of the screen)
#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/dashboard.html
#: lms/templates/forgot_password_modal.html lms/templates/help_modal.html
#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/help_modal.html
#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/ccx/schedule.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Email Settings for {course_number}"
msgstr "{course_number}에 대한 이메일 설정"

#. Translators: this text gives status on if the modal interface (a menu or
#. piece of UI that takes the full focus of the screen) is open or not
#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/dashboard.html
#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "window open"
msgstr "창이 열려있습니다 "

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Receive course emails"
msgstr "강좌 이메일 수신"

#: lms/templates/dashboard.html themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

#: lms/templates/dashboard.html lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Unenroll"
msgstr "등록 취소"

#: lms/templates/edit_unit_link.html
msgid "View Unit in Studio"
msgstr "스튜디오에서 학습활동 보기"

#: lms/templates/email_change_failed.html lms/templates/email_exists.html
msgid "E-mail change failed"
msgstr "이메일 변경 실패"

#: lms/templates/email_change_failed.html
msgid "We were unable to send a confirmation email to {email}"
msgstr "{email} 로 확인 이메일을 보낼 수 없었습니다."

#: lms/templates/email_change_failed.html lms/templates/email_exists.html
#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid "Go back to the {link_start}home page{link_end}."
msgstr " {link_start} 홈페이지 {link_end}로 돌아가기"

#: lms/templates/email_change_successful.html
#: lms/templates/emails_change_successful.html
msgid "E-mail change successful!"
msgstr "이메일 변경 성공"

#: lms/templates/email_change_successful.html
#: lms/templates/emails_change_successful.html
msgid "You should see your new email in your {link_start}dashboard{link_end}."
msgstr " {link_start}대시보드{link_end}에서 새로운 이메일을 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/email_exists.html
msgid "An account with the new e-mail address already exists."
msgstr "새로운 이메일주소의 계정이 이미 존재합니다."

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Student Enrollment Form"
msgstr "학습자 등록 양식"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Course: "
msgstr "강좌 :"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Add new students"
msgstr "학습자 추가"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Existing students:"
msgstr "기존 학습자:"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "New students added: "
msgstr "신규 학습자들이 추가되었습니다:"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Students rejected: "
msgstr "학습자가 거부되었습니다:"

#: lms/templates/enroll_students.html
msgid "Debug: "
msgstr "디버그:"

#: lms/templates/extauth_failure.html lms/templates/extauth_failure.html
msgid "External Authentication failed"
msgstr "외부 인증 실패"

#: lms/templates/footer.html lms/templates/static_templates/about.html
#: lms/templates/static_templates/about.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
msgid "About"
msgstr "소개"

#: lms/templates/footer.html themes/edx.org/lms/templates/footer.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid "Legal"
msgstr "법률적"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html
#: lms/templates/forgot_password_modal.html
msgid "Password Reset"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html
msgid ""
"Please enter your e-mail address below, and we will e-mail instructions for "
"setting a new password."
msgstr "아래에 이메일 주소를 입력 해주십시오, 새로운 비밀번호를 설정하기 위한 안내를 이메일로 보내드립니다."

#: lms/templates/forgot_password_modal.html lms/templates/login.html
#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Required Information"
msgstr "필수 정보"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html
msgid "Your E-mail Address"
msgstr "이메일 주소"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html lms/templates/login.html
msgid "This is the e-mail address you used to register with {platform}"
msgstr "{platform} 계정을 만들 때 입력한 이메일입니다"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html
msgid "Reset My Password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: lms/templates/forgot_password_modal.html
msgid "Email is incorrect."
msgstr "이메일이 틀립니다"

#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/help_modal.html
msgid "{platform_name} Help"
msgstr "{platform_name} 도움말"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"For {strong_start}questions on course lectures, homework, tools, or "
"materials for this course{strong_end}, post in the {link_start}course "
"discussion forum{link_end}."
msgstr ""

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"Have {strong_start}general questions about {platform_name}{strong_end}? You "
"can find lots of helpful information in the {platform_name} "
"{link_start}FAQ{link_end}."
msgstr ""

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"Have a {strong_start}question about something specific{strong_end}? You can "
"contact the {platform_name} general support team directly:"
msgstr ""

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Report a problem"
msgstr "문제 보고"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Make a suggestion"
msgstr "제안하기"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Ask a question"
msgstr "질문하기"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"Please note: The {platform_name} support team is English speaking. While we "
"will do our best to address your inquiry in any language, our responses will"
" be in English."
msgstr ""
"주의:  {platform_name}지원팀은 영어를 사용합니다. 귀하의 질의에 응답하기 위해 최선을 다하겠습니다. 응답은 영어가 "
"사용됩니다."

#: lms/templates/help_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Briefly describe your issue"
msgstr "문제점을 간략히 적어 주세요."

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Tell us the details"
msgstr "자세한 내용을 알려주세요"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Include error messages, steps which lead to the issue, etc"
msgstr "오류메세지, 문제 발생으로 가는 단계 등을 포함하세요"

#: lms/templates/help_modal.html lms/templates/manage_user_standing.html
#: lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
#: lms/templates/survey/survey.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Thank You!"
msgstr "감사합니다!"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"Thank you for your inquiry or feedback.  We typically respond to a request "
"within one business day (Monday to Friday, {open_time} UTC to {close_time} "
"UTC.) In the meantime, please review our {link_start}detailed FAQs{link_end}"
" where most questions have already been answered."
msgstr ""
"질문이나 피드백 감사합니다.  근무기간에는 보통 하루안에 답변을 드립니다 (월요일에서 금요일, {open_time} UTC 에서 "
"{close_time} UTC 까지). 그동안 {link_start} 상세하게 제공되는 자주하는 질문{link_end}를 살펴 보세요. "
"대부분 많은 질문들에 대한 답이 있습니다."

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "problem"
msgstr "문제"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Report a Problem"
msgstr "문제보고"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Brief description of the problem"
msgstr "문제 기술"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid ""
"Details of the problem you are encountering{asterisk}{begin_span}Include "
"error messages, steps which lead to the issue, etc.{end_span}"
msgstr ""

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "suggestion"
msgstr "제안"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Make a Suggestion"
msgstr "제안하기"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Brief description of your suggestion"
msgstr "제안에 대한 간단한 설명"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "question"
msgstr "질문"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Ask a Question"
msgstr "질문하기"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Brief summary of your question"
msgstr "질문에 대한 요약"

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "An error has occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Please {link_start}send us e-mail{link_end}."
msgstr "{link_start}이메일{link_end}을 보내주세요."

#: lms/templates/help_modal.html
msgid "Please try again later."
msgstr "잠시 후에 다시 시도하세요."

#: lms/templates/imageannotation.html
msgid "Note: only instructors may annotate."
msgstr "주의: 교수자만 인용할 수 있습니다."

#. Translators: 'Open edX' is a brand, please keep this untranslated. See
#. http://openedx.org for more information.
#: lms/templates/index.html
msgid "Welcome to Open edX!"
msgstr "Open edX에 오신것을 환영합니다."

#. Translators: 'Open edX' is a brand, please keep this untranslated. See
#. http://openedx.org for more information.
#: lms/templates/index.html
msgid "It works! This is the default homepage for this Open edX instance."
msgstr "Open edX가 설치된 기본 홈페이지입니다. 정상 동작중입니다. "

#: lms/templates/index.html lms/templates/index.html
#: lms/templates/courseware/courses.html lms/templates/courseware/courses.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/index.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/index.html
msgid "Search for a course"
msgstr "강좌 찾기"

#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid "Invalid email change key"
msgstr "무효한 이메일 변경 키"

#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid "This e-mail key is not valid. Please check:"
msgstr "이메일 키는 유효하지 않습니다. 다음을 확인해 보세요:"

#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid ""
"Was this key already used? Check whether the e-mail change has already "
"happened."
msgstr "이메일 키가 이미 사용되었나요? 이메일 변경이 있었는지 확인해 보세요."

#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid "Did your e-mail client break the URL into two lines?"
msgstr "이메일의 클라이언트 프로그램 URL을 두 줄로 나누어 놓았나요?"

#: lms/templates/invalid_email_key.html
msgid "The keys are valid for a limited amount of time. Has the key expired?"
msgstr "키는 한정된 시간동안만 유효합니다. 키가 만료되었나요?"

#: lms/templates/library-block-author-preview-header.html
msgid ""
"Showing all matching content eligible to be added into {display_name}. Each "
"student will be assigned {max_count} component drawn randomly from this "
"list."
msgid_plural ""
"Showing all matching content eligible to be added into {display_name}. Each "
"student will be assigned {max_count} components drawn randomly from this "
"list."
msgstr[0] ""
"{display_name}에 추가되기에 적합한 콘텐츠 보여주기. 각 학습자들은 이 목록에서 무작위로 {max_count} 구성요소를 "
"할당받게 될 것입니다."

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid "Helpful Information"
msgstr "도움되는 정보"

#: lms/templates/login-sidebar.html lms/templates/login-sidebar.html
msgid "Login via OpenID"
msgstr "OpenID로 로그인"

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid ""
"You can now start learning with {platform_name} by logging in with your <a "
"rel=\"external\" href=\"http://openid.net/\">OpenID account</a>."
msgstr ""
"<a rel=\"external\" href=\"http://openid.net/\">OpenID 계정</a>으로 "
"{platform_name}에 로그인해서 학습을 시작할 수 있습니다."

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid "Not Enrolled?"
msgstr "계정이 없으신가요?"

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid "Sign up for {platform_name} today!"
msgstr "{platform_name}에 가입하세요!"

#: lms/templates/login-sidebar.html lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Need Help?"
msgstr "도움이 필요하세요?"

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid "Looking for help in logging in or with your {platform_name} account?"
msgstr "{platform_name}로 로그인하는데 도움이 필요하세요?"

#: lms/templates/login-sidebar.html
msgid "View our help section for answers to commonly asked questions."
msgstr "자주하는 질문과 답변은 도움말을 보세요."

#: lms/templates/login.html
msgid "Log into your {platform_name} Account"
msgstr " {platform_name} 계정에 로그인 하세요."

#: lms/templates/login.html
msgid "Log into My {platform_name} Account"
msgstr "{platform_name} 로그인"

#: lms/templates/login.html
msgid "Access My Courses"
msgstr "학습하기"

#: lms/templates/login.html lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/register.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Processing your account information"
msgstr "계정정보 처리중"

#: lms/templates/login.html
msgid "Please log in"
msgstr "로그인 LOG IN"

#: lms/templates/login.html
msgid "to access your account and courses"
msgstr "서비스를 이용하기 위해 로그인하시기 바랍니다."

#: lms/templates/login.html
msgid "We're Sorry, {platform_name} accounts are unavailable currently"
msgstr "죄송합니다.  {platform_name} 계정을 현재 사용할 수 없습니다."

#: lms/templates/login.html
msgid "We couldn't log you in."
msgstr "로그인 할 수 없습니다."

#: lms/templates/login.html
msgid "Your email or password is incorrect"
msgstr "이메일 혹은 비밀번호가 부정확합니다."

#: lms/templates/login.html
msgid "An error occurred when signing you in to {platform_name}."
msgstr "{platform_name}에 로그인 하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/login.html
msgid ""
"Please provide the following information to log into your {platform_name} "
"account. Required fields are noted by <strong class=\"indicator\">bold text "
"and an asterisk (*)</strong>."
msgstr ""
"{platform_name} 계정에 로그인 하려면 다음 정보를 제공하십시오. 필수 필드는 <strong "
"class=\"indicator\"> 굵은 글씨와 별표 (*) </strong>로 표시되어 있습니다."

#: lms/templates/login.html
msgid "Account Preferences"
msgstr "계정 설정"

#: lms/templates/login.html
msgid "Remember me"
msgstr "로그인 상태 유지"

#. Translators: this is the last choice of a number of choices of how to log
#. in
#. to the site.
#: lms/templates/login.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "or"
msgstr "혹은"

#: lms/templates/login.html
msgid "Sign in with {provider_name}"
msgstr " {provider_name}에 로그인 하세요"

#. Translators:  "External resource" means that this learning module is hosted
#. on a platform external to the edX LMS
#: lms/templates/lti.html
msgid "External resource"
msgstr "외부자원"

#. Translators: "points" is the student's achieved score on this LTI unit, and
#. "total_points" is the maximum number of points achievable.
#: lms/templates/lti.html
msgid "{points} / {total_points} points"
msgstr "{points} / {total_points} 포인트"

#. Translators: "total_points" is the maximum number of points achievable on
#. this LTI unit
#: lms/templates/lti.html
msgid "{total_points} points possible"
msgstr "{total_points} 점"

#: lms/templates/lti.html
msgid "View resource in a new window"
msgstr "새창에서 리소스 보기"

#: lms/templates/lti.html
msgid ""
"Please provide launch_url. Click \"Edit\", and fill in the required fields."
msgstr "런치URL 정보를 주세요. '편집' 을 클릭해서 필요한 항목을 채우세요"

#: lms/templates/lti.html
msgid "Feedback on your work from the grader:"
msgstr "채점 결과 피드백:"

#: lms/templates/lti_form.html
msgid "Press to Launch"
msgstr "실행하기"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Manage student accounts"
msgstr "학습자 계정 관리하기"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Username:"
msgstr "아이디:"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Profile:"
msgstr "프로필:"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Image:"
msgstr "이미지:"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Choose an action:"
msgstr "선택하세요."

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "View Profile"
msgstr "프로필 보기"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Disable Account"
msgstr "사용자계정 비활성화"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Reenable Account"
msgstr "사용자계정 활성화"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Remove Profile Image"
msgstr "프로필 이미지 제거"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "Students whose accounts have been disabled"
msgstr "계정을 비활성화한 학습자"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "(reload your page to refresh)"
msgstr "(리프레쉬하려면 페이지를 다시 로드 하세요)"

#: lms/templates/manage_user_standing.html
#: lms/templates/manage_user_standing.html
msgid "working"
msgstr "작업중"

#: lms/templates/module-error.html
#: lms/templates/courseware/courseware-error.html
msgid "There has been an error on the {platform_name} servers"
msgstr "{platform_name} 서버에서 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/module-error.html
#: lms/templates/courseware/courseware-error.html
msgid ""
"We're sorry, this module is temporarily unavailable. Our staff is working to"
" fix it as soon as possible. Please email us at {tech_support_email} to "
"report any problems or downtime."
msgstr ""
"죄송합니다. 이 모듈을 일시적으로 사용할 수 없습니다. 관리자가 가능한 빨리 고치려고 작업중입니다. {tech_support_email}"
" 에 문제나 중지를 보고하기 위해 이메일 주세요."

#: lms/templates/module-error.html
msgid "Raw data:"
msgstr "원자료:"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "{platform_name} Home Page"
msgstr ""

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "How it Works"
msgstr "동작 원리"

#: lms/templates/navigation-edx.html themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Find Courses"
msgstr "강좌 찾기"

#: lms/templates/navigation-edx.html themes/edx.org/lms/templates/header.html
msgid "Schools & Partners"
msgstr "대학교 및 협력기관"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Dashboard for:"
msgstr "대시보드:"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
msgid "Profile image for {username}"
msgstr "{username}의 프로필 이미지"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "More options dropdown"
msgstr "더 많은 평가 기준 드롭 다운"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Shopping Cart"
msgstr "장바구니"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation-edx.html
#: lms/templates/navigation.html lms/templates/navigation.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation-edx.html
#: lms/templates/navigation.html lms/templates/navigation.html
#: lms/templates/register-form.html themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Register"
msgstr "가입하기 "

#: lms/templates/navigation-edx.html lms/templates/navigation.html
msgid ""
"{begin_strong}Warning:{end_strong} Your browser is not fully supported. We "
"strongly recommend using {chrome_link} or {ff_link}."
msgstr ""

#: lms/templates/navigation.html themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Global"
msgstr "글로벌"

#. Translators: This is short for "System administration".
#: lms/templates/navigation.html themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Sysadmin"
msgstr "시스템관리자"

#: lms/templates/navigation.html themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Schools"
msgstr "학교"

#: lms/templates/notes.html
msgid "My Notes"
msgstr "내 노트"

#: lms/templates/notes.html lms/templates/textannotation.html
#: lms/templates/videoannotation.html
msgid "You do not have any notes."
msgstr "노트가 없습니다."

#: lms/templates/problem.html lms/templates/problem.html
#: lms/templates/problem.html
msgid "your answer"
msgstr "답"

#: lms/templates/problem.html
msgid "Hint"
msgstr "힌트"

#: lms/templates/problem.html lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: lms/templates/problem.html lms/templates/word_cloud.html
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: lms/templates/problem.html
msgid "Toggle Answer Visibility"
msgstr ""

#: lms/templates/problem.html
msgid "Show Answer"
msgstr "정답 보기"

#: lms/templates/problem.html
msgid "You have used {num_used} of {num_total} submissions"
msgstr "총 풀이 가능 횟수 {num_total}회 중 {num_used}회 풀었습니다."

#: lms/templates/provider_login.html
msgid "Log In"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/provider_login.html
msgid "Email or password is incorrect."
msgstr "이메일 또는 비밀번호가 일치하지 않습니다. 다시 한번 확인하시고 로그인해 주세요. "

#: lms/templates/provider_login.html
msgid ""
"Your username, email, and full name will be sent to {destination}, where the"
" collection and use of this information will be governed by their terms of "
"service and privacy policy."
msgstr ""
"아이디, 이메일, 실명이  {destination}에 전송될 것입니다. 이 정보의 수집 및 이용은 서비스 및 개인정보 보호 정책에 따라 "
"행해집니다."

#: lms/templates/provider_login.html
msgid "Return To %s"
msgstr " %s 로 돌아가기"

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid ""
"We're sorry, but this version of your browser is not supported. Try again "
"using a different browser or a newer version of your browser."
msgstr ""

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "The following errors occurred while processing your registration:"
msgstr "가입 처리하는 동안 다음 오류가 발생하였습니다:"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Sign up with {provider_name}"
msgstr "{provider_name}에 가입하세요!"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Create your own {platform_name} account below"
msgstr "{platform_name}에 가입하세요."

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid ""
"Required fields are noted by <strong class=\"indicator\">bold text and an "
"asterisk (*)</strong>."
msgstr "<strong class=\"indicator\">필수 항목 (*)</strong>은 반드시 입력하세요."

#. Translators: selected_provider is the name of an external, third-party user
#. authentication service (like Google or LinkedIn).
#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "You've successfully signed in with {selected_provider}."
msgstr " {selected_provider} 로그인 성공."

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid ""
"We just need a little more information before you start learning with "
"{platform_name}."
msgstr "{platform_name}에서 본격적인 학습을 위해서는 아래의 정보가 필요합니다. "

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Please complete the following fields to register for an account. "
msgstr "다음 항목을 입력하세요."

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Your legal name, used for any certificates you earn."
msgstr ""

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Will be shown in any discussions or forums you participate in"
msgstr "귀하를 나타내는 공개 이름입니다. "

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "cannot be changed later"
msgstr "나중에 변경할 수 없습니다."

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Welcome {username}"
msgstr " {username} 님 안녕하세요!"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Enter a Public Display Name:"
msgstr "ID를 입력하세요."

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Public Display Name"
msgstr "표시될 이름"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Additional Personal Information"
msgstr "추가적인 개인 정보"

#: lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "City"
msgstr "도시"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "example: New York"
msgstr "예: 뉴욕"

#: lms/templates/register-form.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Highest Level of Education Completed"
msgstr "최종 학력"

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Year of Birth"
msgstr "출생연도"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Mailing Address"
msgstr "주소"

#: lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Please share with us your reasons for registering with {platform_name}"
msgstr " {platform_name} 가입 이유를 입력하세요."

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Account Acknowledgements"
msgstr "계정 승인"

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "I agree to the {link_start}Terms of Service{link_end}"
msgstr "{link_start}서비스 조항{link_end}에 동의합니다."

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/register-shib.html
#: lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "I agree to the {link_start}Honor Code{link_end}"
msgstr "{link_start}학습자 서약 {link_end}을 준수하겠습니다."

#: lms/templates/register-form.html lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-form.html
msgid "Create My Account"
msgstr "내 계정 만들기"

#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Preferences for {platform_name}"
msgstr "환경 설정 {platform_name}"

#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Update my {platform_name} Account"
msgstr "내 {platform_name} 계정 업데이트"

#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Welcome {username}!  Please set your preferences below"
msgstr "환영합니다 {username}님! 아래에서 선호 분야를 설정하세요."

#: lms/templates/register-shib.html lms/templates/signup_modal.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Enter a public username:"
msgstr "아이디를 입력하세요:"

#: lms/templates/register-shib.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-shib.html
msgid "Update My Account"
msgstr "내 계정 새로고침"

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Registration Help"
msgstr "가입 도움말"

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Already registered?"
msgstr "이미 가입하셨나요?"

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Welcome to {platform_name}"
msgstr "{platform_name}에 오신것을 환영합니다."

#: lms/templates/register-sidebar.html
msgid ""
"Registering with {platform_name} gives you access to all of our current and "
"future free courses. Not ready to take a course just yet? Registering puts "
"you on our mailing list - we will update you as courses are added."
msgstr ""
"{platform_name}에 가입하면 모든 강좌를 무료로 이용할 수 있습니다. 아직 강좌를 수강하고 싶지 않으시다면, 메일링 리스트에 "
"등록하세요. 새로운 강좌가 개설되면 알려드리겠습니다."

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: lms/templates/register-sidebar.html
msgid ""
"As part of joining {platform_name}, you will receive an activation email.  "
"You must click on the activation link to complete the process.  Don't see "
"the email?  Check your spam folder and mark {platform_name} emails as 'not "
"spam'.  At {platform_name}, we communicate mostly through email."
msgstr ""
"{platform_name}에 등록하면 확인 이메일을 받을 것 입니다. 등록 과정을 완료하려면 활성화 링크를 클릭해야 합니다.이메일이 "
"표시되지 않나요? 스팸 폴더를 확인해서 {platform_name}에서 온 이메일들을 \"스팸아님\"으로 체크하세요. "
"{platform_name} 에서는 주로 이메일을 통해 통신을 합니다."

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "Need help in registering with {platform_name}?"
msgstr "{platform_name} 에 등록하는데 도움이 필요하십니까?"

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid "View our FAQs for answers to commonly asked questions."
msgstr "자주하는 질문들에 대한 답을 보려면 자주하는질문을 보세요."

#: lms/templates/register-sidebar.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid ""
"Once registered, most questions can be answered in the course specific "
"discussion forums or through the FAQs."
msgstr "일단 등록하면 대부분의 질문에 대한 답은 강좌의 게시판이나 FAQ를 통해 제공됩니다."

#: lms/templates/register.html
msgid "Register for {platform_name}"
msgstr " {platform_name} 가입하기"

#: lms/templates/register.html
msgid "Create My {platform_name} Account"
msgstr "{platform_name} 계정 만들기"

#: lms/templates/register.html
msgid "Welcome!"
msgstr "환영합니다!"

#: lms/templates/register.html
msgid "Register below to create your {platform_name} account"
msgstr "{platform_name} 계정을 만들기 위해 정보를 입력하세요."

#: lms/templates/resubscribe.html
msgid "Re-subscribe Successful!"
msgstr "재구독 성공!"

#: lms/templates/resubscribe.html
msgid ""
"You have re-enabled forum notification emails from {platform_name}. You may "
"{dashboard_link_start}return to your dashboard{link_end}."
msgstr ""
"{platform_name} 게시판 알림 이메일을 다시 활성화했습니다. {dashboard_link_start} 대시보드로 "
"돌아갑니다.{link_end}"

#: lms/templates/seq_module.html lms/templates/seq_module.html
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: lms/templates/seq_module.html lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Unit"
msgstr "학습활동"

#: lms/templates/seq_module.html
msgid "Bookmarked"
msgstr ""

#: lms/templates/seq_module.html lms/templates/seq_module.html
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Sign Up for {platform_name}"
msgstr " {platform_name} 에 가입하세요!"

#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/signup_modal.html
msgid "e.g. yourname@domain.com"
msgstr "예: yourname@domain.com"

#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/signup_modal.html
msgid "e.g. yourname (shown on forums)"
msgstr "예: 당신의 이름(포럼에 표시된)"

#: lms/templates/signup_modal.html lms/templates/signup_modal.html
msgid "e.g. Your Name (for certificates)"
msgstr "예: 당신의 이름(이수증용)"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "<i>Welcome</i> {name}"
msgstr "<i>안녕하세요</i> {name}"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Full Name *"
msgstr "실명 *"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Ed. Completed"
msgstr "학력"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Year of birth"
msgstr "출생연도"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Mailing address"
msgstr "우편주소"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Goals in signing up for {platform_name}"
msgstr "{platform_name} 에 등록해서 도달하고자 하는 목표"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Already have an account?"
msgstr "계정이 있으십니까?"

#: lms/templates/signup_modal.html
msgid "Login."
msgstr "로그인."

#: lms/templates/split_test_author_view.html
msgid ""
"This content experiment uses group configuration "
"'{group_configuration_name}'."
msgstr "학습 콘텐츠 실험은 그룹 설정 '{group_configuration_name}'을 이용합니다."

#: lms/templates/split_test_author_view.html
msgid "Active Groups"
msgstr "활성화된 그룹"

#: lms/templates/split_test_author_view.html
msgid "Inactive Groups"
msgstr "비활성화 그룹"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Staff Debug Info"
msgstr "운영팀을 위한 디버그 정보"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Submission history"
msgstr "제출 이력"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "{platform_name} Content Quality Assessment"
msgstr "{platform_name} 콘텐츠 질 평가"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "comment"
msgstr "코멘트"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Optional tag (eg \"done\" or \"broken\"):"
msgstr "선택 태그(예 : \"done\" or \"broken\")"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "tag"
msgstr "태그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Staff Debug"
msgstr "운영팀 디버그"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Actions"
msgstr "행동들"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Username"
msgstr "아이디"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Reset Student Attempts"
msgstr "문제 풀이 횟수 설정 초기화 "

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Delete Student State"
msgstr "학습자 상태 삭제"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Rescore Student Submission"
msgstr "답안 재채점"

#: lms/templates/staff_problem_info.html lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Module Fields"
msgstr "모듈 필드"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "XML attributes"
msgstr " XML 속성"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "Submission History Viewer"
msgstr "제출 이력 뷰어"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "User:"
msgstr "사용자:"

#: lms/templates/staff_problem_info.html
msgid "View History"
msgstr "이력 보기"

#: lms/templates/static_htmlbook.html lms/templates/static_pdfbook.html
#: lms/templates/staticbook.html
msgid "{course_number} Textbook"
msgstr "{course_number} 교재"

#: lms/templates/static_htmlbook.html lms/templates/static_pdfbook.html
#: lms/templates/staticbook.html
msgid "Textbook Navigation"
msgstr "교재 찾아가기"

#: lms/templates/staticbook.html lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: lms/templates/staticbook.html
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: lms/templates/staticbook.html
msgid "Next page"
msgstr "다음 페이지"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Sysadmin Dashboard"
msgstr "시스템관리자 상대시보드"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Staffing and Enrollment"
msgstr "운영팀 설정 및 등록"

#. Translators: refers to http://git-scm.com/docs/git-log
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Git Logs"
msgstr "Git Logs"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "User Management"
msgstr "이용자 관리"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Email or username"
msgstr "이메일 또는 아이디"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Delete user"
msgstr "ID 삭제"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Create user"
msgstr "사용자 만들기"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Download list of all users (csv file)"
msgstr "모든사용자의 다운로드 리스트(CSV파일)"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Check and repair external authentication map"
msgstr "외부 인증맵  점검/수리"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid ""
"Go to each individual course's Instructor dashboard to manage course "
"enrollment."
msgstr "각 과정의 교수자 대시보드로가서 강좌등록을 관리하세요"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Manage course staff and instructors"
msgstr "강좌 운영팀과 교수자를 관리합니다."

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Download staff and instructor list (csv file)"
msgstr "운영팀/교수자 목록 다운로드(CSV파일)"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Administer Courses"
msgstr "관리자 강좌"

#. Translators: Repo is short for git repository or source of
#. courseware; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Repo Location"
msgstr "저장소 위치"

#. Translators: Repo is short for git repository (http://git-scm.com/about) or
#. source of
#. courseware and branch is a specific version within that repository
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Repo Branch (optional)"
msgstr "분기 저장소 (선택)"

#. Translators: GitHub is a popular website for hosting code
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Load new course from GitHub"
msgstr ""

#. Translators: 'dir' is short for 'directory'
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Course ID or dir"
msgstr "강좌번호 / 디렉토리"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Delete course from site"
msgstr "사이트 강좌 삭제"

#. Translators: A version number appears after this string
#: lms/templates/sysadmin_dashboard.html
msgid "Platform Version"
msgstr "플랫폼 버젼"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "previous"
msgstr "이전"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Page {current_page} of {total_pages}"
msgstr "총 {total_pages}페이지 중 {current_page}"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "next"
msgstr "다음"

#. Translators: Git is a version-control system; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Recent git load activity for {course_id}"
msgstr "최신 git 로드 수행 {course_id}"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Course ID"
msgstr "강좌 ID"

#. Translators: Git is a version-control system; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "Git Action"
msgstr "Git 액션"

#. Translators: git is a version-control system; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "No git import logs have been recorded."
msgstr "Git 가져오기 기록이 남겨지지 않았습니다. "

#. Translators: git is a version-control system; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/sysadmin_dashboard_gitlogs.html
msgid "No git import logs have been recorded for this course."
msgstr "Git 가져오기 기록이 강좌에 기록되어졌습니다. "

#: lms/templates/textannotation.html
msgid "Source:"
msgstr "소스:"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "Tracking Log"
msgstr "로그 추적"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "datetime"
msgstr "일시"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "username"
msgstr "아이디"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "ipaddr"
msgstr "IP주소"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "source"
msgstr "소스"

#: lms/templates/tracking_log.html
msgid "type"
msgstr "종류"

#: lms/templates/unsubscribe.html
msgid "Unsubscribe Successful!"
msgstr "구독해재 성공"

#: lms/templates/unsubscribe.html
msgid ""
"You will no longer receive forum notification emails from {platform_name}. "
"You may {dashboard_link_start}return to your dashboard{link_end}. If you did"
" not mean to do this, {undo_link_start}you can re-subscribe{link_end}."
msgstr ""
"앞으로 {platform_name}에서 게시판 알림 이메일을 수신하지 않습니다.  {dashboard_link_start} 대시보드로 "
"돌아갑니다.{link_end} 혹시 이 설정을 원했던 것이 아니라면{undo_link_start} 다시 이메일을 수신하는 것으로 설정할 "
"수 있습니다.{link_end}"

#: lms/templates/using.html
msgid "Using the system"
msgstr "시스템 사용"

#: lms/templates/using.html
msgid ""
"During video playback, use the subtitles and the scroll bar to navigate. "
"Clicking the subtitles is a fast way to skip forwards and backwards by small"
" amounts."
msgstr ""
"동영상 재생 중에 소제목과 스크롤 막대를 사용하여 탐색할 수 있습니다. 소제목을 클릭하는 것은 영상을 조금씩 전후로 건너 뛸 수있는 빠른"
" 방법입니다."

#: lms/templates/using.html
msgid ""
"If you are on a low-resolution display, the left navigation bar can be "
"hidden by clicking on the set of three left arrows next to it."
msgstr ""
"낮은 해상도의 디스플레이를 사용하는 경우, 왼쪽의 탐색 막대 옆에 있는 세 개의 왼쪽 화살표들을 클릭하여 왼쪽의 탐색 막대를  숨길 수 "
"있습니다."

#: lms/templates/using.html
msgid ""
"If you need bigger or smaller fonts, use your browsers settings to scale "
"them up or down. Under Google Chrome, this is done by pressing ctrl-plus, or"
" ctrl-minus at the same time."
msgstr ""
"더 크거나 더 작은 글꼴이 필요한 경우에 브라우저 설정을 사용하여 글자들을 키우거나 작게 할 수 있습니다. 구글 크롬에서는 ctrl +,"
" 또는 ctrl - 를 동시에 누르면 됩니다."

#: lms/templates/video.html
msgid "Loading video player"
msgstr "동영상플레이어 로딩중"

#: lms/templates/video.html
msgid "Play video"
msgstr "동영상 플레이"

#: lms/templates/video.html
msgid "No playable video sources found."
msgstr "재생 가능한 동영상 소스가 없습니다."

#: lms/templates/video.html
msgid "Download video"
msgstr "동영상 다운로드"

#: lms/templates/video.html lms/templates/video.html
msgid "Download transcript"
msgstr "자막 다운로드"

#: lms/templates/video.html
msgid "Download Handout"
msgstr "학습 자료 다운로드"

#: lms/templates/word_cloud.html
msgid "Your words:"
msgstr "당신의 단어들:"

#: lms/templates/word_cloud.html
msgid "Total number of words:"
msgstr "전체 단어수:"

#: lms/templates/api_admin/api_access_request_form.html
msgid "API Access Request"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/api_access_request_form.html
#: lms/templates/api_admin/status.html
msgid "{platform_name} API Access Request"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/api_access_request_form.html
msgid "Request API Access"
msgstr ""

#. Translators: "platform_name" is the name of this Open edX installation.
#. "link_start" and "link_end" are the HTML for a link to the API
#. documentation. "api_support_email_link" is HTML for a link to email the API
#. support staff.
#: lms/templates/api_admin/status.html
msgid ""
"Your request to access the {platform_name} Course Catalog API is being "
"processed. You will receive a message at the email address in your profile "
"when processing is complete. You can also return to this page to see the "
"status of your API access request. To learn more about the {platform_name} "
"Course Catalog API, visit {link_start}our API documentation page{link_end}. "
"For questions about using this API, visit our FAQ page or contact "
"{api_support_email_link}."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Terms of Service for {platform_name} APIs"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Effective Date: April 12th, 2016"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"Welcome to {platform_name}. Thank you for using {platform_name}'s Course "
"Discovery API and any additional APIs that we may offer from time to time "
"(collectively, the \"APIs\"). Please read these Terms of Service prior to "
"accessing or using the APIs. These Terms of Service, any additional terms "
"within accompanying API documentation, and any applicable policies and "
"guidelines that {platform_name} makes available and/or updates from time to "
"time are agreements (collectively, the \"Terms\") between you and "
"{platform_name}. By accessing or using the APIs, you accept and agree to be "
"legally bound by the Terms, whether or not you are a registered user. If you"
" do not understand or do not wish to be bound by the Terms, you should not "
"use the APIs."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "API Access"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"To access the APIs, you will need to create an {platform_name} user account "
"for your application (not for personal use). This account will provide you "
"with access to our API request page at {request_url}. On that page, you must"
" complete the API request form including a description of your proposed uses"
" for the APIs. Any account and registration information that you provide to "
"{platform_name} must be accurate and up to date, and you agree to inform us "
"promptly of any changes. {platform_name} will review your API request form "
"and, upon approval in {platform_name}'s sole discretion, will provide you "
"with instructions for obtaining your API shared secret and client ID."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Permissible Use"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You agree to use the APIs solely for the purpose of delivering content that "
"is accessed through the APIs (the \"API Content\") to your own website, "
"mobile site, app, blog, email distribution list, or social media property or"
" for another commercial use that you described in your request for access "
"and that {platform_name} has approved on a case-by-case basis. "
"{platform_name} may monitor your use of the APIs for compliance with the "
"Terms and may deny your access or shut down your integration if you try to "
"go around or exceed the requirements and limitations set by {platform_name}."
" Your Application or other approved use of the API or the API Content must "
"not prompt your end users to provide their {platform_name} username, "
"password or other {platform_name} user credentials anywhere other than the "
"{platform_name} website at {platform_url}."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Prohibited Uses and Activities"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} shall have the sole right to determine whether or not any "
"given use of the APIs is acceptable, and {platform_name} reserves the right "
"to revoke API access for any use that {platform_name} determines at any "
"time, in its sole discretion, does not benefit or serve the best interests "
"of {platform_name}, its users and its partners."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"The following activities are not acceptable when using the APIs (this is not"
" an exhaustive list):"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"collecting or storing the names, passwords, or other credentials of "
"{platform_name} users;"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"scraping or similar techniques to aggregate or otherwise create permanent "
"copies of API Content;"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"violating, misappropriating or infringing any copyright, trademark rights, "
"rights of privacy or publicity, confidential information or any other right "
"of any third party;"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"altering or removing any trademark, copyright or other proprietary or legal "
"notices contained in, or appearing on, the APIs or any API Content;"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "altering or editing any content or graphics in the API Content"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"sublicensing, re-distributing, renting, selling or leasing access to the "
"APIs or your client secret to any third party;"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"distributing any virus, Trojan horse, spyware, adware, malware, bot, time "
"bomb, worm, or other harmful or malicious component; or"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"using the APIs for any purpose which or might overburden, impair or disrupt "
"the {platform_name} platform, servers or networks."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Usage and Quotas"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} reserves the right, in its discretion, to impose "
"restrictions and limitations on the number and frequency of calls made by "
"you or your Application to the APIs. You must not attempt to circumvent any "
"restrictions or limitations that we impose."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Compliance"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You agree to comply with all applicable law, regulation, and third party "
"rights (including without limitation laws regarding the import or export of "
"data or software, privacy, copyright, and local laws). You will not use the "
"APIs to encourage or promote illegal activity or violation of third party "
"rights. You will not violate any other terms of service with "
"{platform_name}. You will only access (or attempt to access) an API by the "
"means described in the documentation of that API. You will not misrepresent "
"or mask either your identity or yourApplication's identity when using the "
"APIs."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Ownership"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You acknowledge and agree that the APIs and all API Content contain valuable"
" intellectual property of {platform_name} and its partners. The APIs and all"
" API Content are protected by United States and foreign copyright, "
"trademark, and other laws. All rights in the APIs and the API Content, if "
"not expressly granted, are reserved. By using the APIs or any API Content, "
"you do not acquire ownership of any rights in the APIs or API Content. You "
"must not claim or attempt to claim ownership in the APIs or any API Content "
"or misrepresent yourself or your company or your Application as being the "
"source of any API Content. You may not modify, create derivative works of, "
"or attempt to use, license, or in any way exploit any API Content in whole "
"or in part on your own behalf or on behalf of any third party. You may not "
"distribute or modify the APIs or any API Content (including adaptation, "
"editing, excerpting, or creating derivative works)."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"All names, logos and seals (\"Trademarks\") that appear in the APIs, API "
"Content, or on or through the services made available on or through the "
"APIs, if any, are the property of their respective owners. You may not "
"remove, alter, or obscure any copyright, Trademark, or other proprietary "
"rightrs notices incorporated in or accompanying the API Content. If any "
"third party revokes access to API Content owned or controlled by that third "
"party, including without limitation any Trademarks, you must ensure that all"
" API Content pertaining to that third party is deleted from your app, "
"networks, systems and servers as soon as reasonably possible. If you stop "
"using the APIs altogether or if your API access is revoked, you must delete "
"all API Content in the same way."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"To the extent that you submit any content to {platform_name} in connection "
"with your use of the APIs or any API Content, you hereby grant to "
"{platform_name} a worldwide, non-exclusive, transferable, assignable, sub "
"licensable, fully paid-up, royalty-free, perpetual, irrevocable right and "
"license to host, transfer, display, perform, reproduce, modify, distribute, "
"re-distribute, relicense and otherwise use, make available and exploit such "
"content, in whole or in part, in any form and in any media formats and "
"through any media channels (now known or hereafter developed)."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Privacy"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You agree to comply with all applicable privacy laws and regulations and to "
"be transparent with respect to any collection and use of end user data. You "
"will provide and adhere to a privacy policy for your Application that "
"clearly and accurately describes to your end users what user information you"
" collect and how you may use and share such information (including for "
"advertising) with {platform_name} and other third parties."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Right to Charge"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} reserves the right to modify the Terms at any time without "
"advance notice. Any changes to the Terms will be effective immediately upon "
"posting on this page, with an updated effective date. By accessing or using "
"the APIs after any changes have been made, you signify your agreement on a "
"prospective basis to the modified Terms and all of the changes. Be sure to "
"return to this page periodically to ensure familiarity with the most current"
" version of the Terms."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} may also update or modify the APIs from time to time without"
" advance notice. These changes may affect your use of the APIs or the way "
"your integration interacts with the API. If we make a change that is "
"unacceptable to you, you should stop using the APIs. Continued use of the "
"APIs means you accept the change."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Confidentiality"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"Your credentials (such as client secret and IDs) are intended to be used "
"solely by you. You will keep your credentials confidential and discourage "
"others from using your credentials. Your credentials may not be embedded in "
"open source projects."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"In the event that {platform_name} provides you with access to information "
"specific to {platform_name} and/or the APIs that is either marked as "
"\"Confidential\" or which a reasonable person would assume to be "
"confidential or proprietary given the terms of its disclosure "
"(\"Confidential Information\"), you agree to use this information only to "
"use and build with the APIs. You may not disclose the Confidential "
"Information to anyone without {platform_name}'s prior written consent, and "
"you agree to protect the Confidential Information from unauthorized use and "
"disclosure in the same way that you would protect your own confidential "
"information. Confidential information does not include information that you "
"independently developed, that was rightfully given to you by a third party "
"without confidentiality obligation, or that becomes public through no fault "
"of your own. You may disclose Confidential Information when compelled to do "
"so by law if you provide {platform_name} with reasonable prior notice, "
"unless a court orders that {platform_name} not receive notice."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Disclaimer of Warranty / Limitation of Liabilities"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"THE APIS AND ANY INFORMATION, API CONTENT OR SERVICES MADE AVAILABLE ON OR "
"THROUGH THE APIS ARE PROVIDED \"AS IS\" AND \"AS AVAILABLE\" WITHOUT "
"WARRANTY OF ANY KIND (EXPRESS, IMPLIED OR OTHERWISE), INCLUDING, WITHOUT "
"LIMITATION, ANY IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS FOR A "
"PARTICULAR PURPOSE AND NON-INFRINGEMENT, EXCEPT INSOFAR AS ANY SUCH IMPLIED "
"WARRANTIES MAY NOT BE DISCLAIMED UNDER APPLICABLE LAW."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} AND THE {platform_name} PARTICIPANTS (AS HERINAFTER DEFINED)"
" DO NOT WARRANT THAT THE APIS WILL OPERATE IN AN UNINTERRUPTED OR ERROR-FREE"
" MANNER, THAT THE APIS ARE FREE OF VIRUSES OR OTHER HARMFUL COMPONENTS, OR "
"THAT THE APIS OR API CONTENT PROVIDED WILL MEET YOUR NEEDS OR EXPECTATIONS. "
"{platform_name} AND THE {platform_name} PARTICIPANTS ALSO MAKE NO WARRANTY "
"ABOUT THE ACCURACY, COMPLETENESS, TIMELINESS, OR QUALITY OF THE APIS OR ANY "
"API CONTENT, OR THAT ANY PARTICULAR API CONTENT WILL CONTINUE TO BE MADE "
"AVAILABLE. \"{platform_name} PARTICIPANTS\" MEANS MIT, HARVARD, THE OTHER "
"MEMBERS, THE ENTITIES PROVIDING INFORMATION, API CONTENT OR SERVICES FOR THE"
" APIS, THE COURSE INSTRUCTORS AND THEIR STAFFS."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"USE OF THE APIS, AND THE API CONTENT AND ANY SERVICES OBTAINED FROM OR "
"THROUGH THE APIS, IS AT YOUR OWN RISK. YOUR ACCESS TO OR DOWNLOAD OF "
"INFORMATION, MATERIALS OR DATA THROUGH THE APIS IS AT YOUR OWN DISCRETION "
"AND RISK, AND YOU WILL BE SOLELY RESPONSIBLE FOR ANY DAMAGE TO YOUR PROPERTY"
" (INCLUDING YOUR COMPUTER SYSTEM) OR LOSS OF DATA THAT RESULTS FROM THE "
"DOWNLOAD OR USE OF SUCH MATERIAL OR DATA, UNLESS OTHERWISE EXPRESSLY "
"PROVIDED FOR IN THE {platform_name} PRIVACY POLICY."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"TO THE FULLEST EXTENT PERMITTED BY APPLICABLE LAW, YOU AGREE THAT NEITHER "
"{platform_name} NOR ANY OF THE {platform_name} PARTICIPANTS WILL BE LIABLE "
"TO YOU FOR ANY LOSS OR DAMAGES, EITHER ACTUAL OR CONSEQUENTIAL, ARISING OUT "
"OF OR RELATING TO THESE TERMS, OR YOUR (OR ANY THIRD PARTY'S) USE OF OR "
"INABILITY TO USE THE APIS OR ANY API CONTENT, OR YOUR RELIANCE UPON "
"INFORMATION OBTAINED FROM OR THROUGH THE APIS, WHETHER YOUR CLAIM IS BASED "
"IN CONTRACT, TORT, STATUTORY OR OTHER LAW."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"IN PARTICULAR, TO THE FULLEST EXTENT PERMITTED BY APPLICABLE LAW, NEITHER "
"{platform_name} NOR ANY OF THE {platform_name} PARTICIPANTS WILL HAVE ANY "
"LIABILITY FOR ANY CONSEQUENTIAL, INDIRECT, PUNITIVE, SPECIAL, EXEMPLARY OR "
"INCIDENTAL DAMAGES, WHETHER FORESEEABLE OR UNFORESEEABLE AND WHETHER OR NOT "
"{platform_name} OR ANY OF THE {platform_name} PARTICIPANTS HAS BEEN "
"NEGLIGENT OR OTHERWISE AT FAULT (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, CLAIMS FOR "
"DEFAMATION, ERRORS, LOSS OF PROFITS, LOSS OF DATA OR INTERRUPTION IN "
"AVAILABILITY OF DATA)."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"CERTAIN STATE LAWS DO NOT ALLOW LIMITATIONS ON IMPLIED WARRANTIES OR THE "
"EXCLUSION OR LIMITATION OF CERTAIN DAMAGES. IF THESE LAWS APPLY TO YOU, SOME"
" OR ALL OF THE ABOVE DISCLAIMERS, EXCLUSIONS, OR LIMITATIONS MAY NOT APPLY "
"TO YOU, AND YOU MIGHT HAVE ADDITIONAL RIGHTS."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"The APIs and API Content may include hyperlinks to sites maintained or "
"controlled by others. {platform_name} and the {platform_name} Participants "
"are not responsible for and do not routinely screen, approve, review or "
"endorse the contents of or use of any of the products or services that may "
"be offered at these sites. If you decide to access linked third-party "
"websites, you do so at your own risk."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"To the maximum extent permitted by applicable law, you agree to defend, hold"
" harmless and indemnify {platform_name} and the {platform_name} "
"Participants, and their respective subsidiaries, affiliates, officers, "
"faculty, students, fellows, governing board members, agents and employees "
"from and against any third-party claims, actions or demands arising out of, "
"resulting from or in any way related to your use of the APIs and any API "
"Content, including any liability or expense arising from any and all claims,"
" losses, damages (actual and consequential), suits, judgments, litigation "
"costs and attorneys' fees, of every kind and nature. In such a case, "
"{platform_name} or one of the {platform_name} Participants will provide you "
"with written notice of such claim, suit or action."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "General Legal Terms"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"The Terms constitute the entire agreement between you and {platform_name} "
"with respect to your use of the APIs and API Content, superseding any prior "
"agreements between you and {platform_name} regarding your use of the APIs "
"and API Content. The failure of {platform_name} to exercise or enforce any "
"right or provision of the Terms shall not constitute a waiver of such right "
"or provision. If any provision of the Terms is found by a court of competent"
" jurisdiction to be invalid, the parties nevertheless agree that the court "
"should endeavor to give effect to the parties' intentions as reflected in "
"the provision and the other provisions of the Terms shall remain in full "
"force and effect. The Terms do not create any third party beneficiary rights"
" or any agency, partnership, or joint venture. For any notice provided to "
"you by {platform_name} under these Terms, {platform_name} may notify you via"
" the email address associated with your {platform_name} account."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You agree that the Terms, the APIs, and any claim or dispute arising out of "
"or relating to the Terms or the APIs will be governed by the laws of the "
"Commonwealth of Massachusetts, excluding its conflicts of law provisions. "
"You agree that all such claims and disputes will be heard and resolved "
"exclusively in the federal or state courts located in and serving Cambridge,"
" Massachusetts, U.S.A. You consent to the personal jurisdiction of those "
"courts over you for this purpose, and you waive and agree not to assert any "
"objection to such proceedings in those courts (including any defense or "
"objection of lack of proper jurisdiction or venue or inconvenience of "
"forum). Notwithstanding the foregoing, you agree that {platform_name} shall "
"still be allowed to apply to injunctive remedies (or an equivalent type of "
"urgent legal relief) in any jursdiction."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid "Termination"
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"You may stop using the APIs at any time. You agree that {platform_name}, in "
"its sole discretion and at any time, may terminate your use of the APIs or "
"any API Content for any reason or no reason, without prior notice or "
"liabiliy."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"{platform_name} and the {platform_name} Participants reserve the right at "
"any time in their sole discretion to cancel, delay, reschedule or alter the "
"format of any API or API Content offered through {platform_name}, or to "
"cease providing any part or all of the APIs or API Content or related "
"services, and you agree that neither {platform_name} nor any of the "
"{platform_name} Participants will have any liability to you for such an "
"action."
msgstr ""

#: lms/templates/api_admin/terms_of_service.html
msgid ""
"Upon any termination of the Terms or discontinuation of your access to an "
"API for any reason, your right to use any API and API Content will "
"immediately cease. You will immediately stop using the APIs and delete any "
"cached or stored API Content. All provisions of the Terms that by their "
"nature should survive termination shall survive termination, including, "
"without limitation, ownership provisions, warranty disclaimers, and "
"limitation of liability. Termination of your access to and use of the APIs "
"and API Content shall not relieve you of any obligations arising or "
"accrusing prior to such termination or limit any liability that you "
"otherwise may have to {platform_name}, including without limitation any "
"indemnification obligations contained herein."
msgstr ""

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Open Calculator"
msgstr "계산기 열기"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Calculator Input"
msgstr "계산기 입력"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Calculator Input Field"
msgstr "계산 입력"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid ""
"Use the arrow keys to navigate the tips or use the tab key to return to the "
"calculator"
msgstr "방향키를 이용해 입력커서를 이동시키거나, 탭키를 이용해 계산기로 돌아가세요."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Hints"
msgstr "힌트"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid ""
"For detailed information, see {math_link_start}Entering Mathematical and "
"Scientific Expressions{math_link_end} in the {guide_link_start}edX Guide for"
" Students{guide_link_end}."
msgstr ""
"정확한 정보를 살펴보기위해, {math_link_start} Entering Mathematical and Scientific "
"Expressions{math_link_end} in the {guide_link_start}edX Guide for "
"Students{guide_link_end}."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Tips"
msgstr "팁들 "

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid ""
"Use parentheses () to make expressions clear. You can use parentheses inside"
" other parentheses."
msgstr "표현을 정확하게 하기 위해 ()기호를 쓰세요. 괄호 안에 괄호를 추가할 수 있습니다."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Do not use spaces in expressions."
msgstr "표현식에서 공백을 사용하지 마세요."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "For constants, indicate multiplication explicitly (example: 5*c)."
msgstr "상수들을 위해 곱하기를 분명히 표시하세요 (예: 5*c)."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "For affixes, type the number and affix without a space (example: 5c)."
msgstr "접사를 위해, 공백 없이 숫자와 접사를 입력하세요 (예: 5c)."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid ""
"For functions, type the name of the function, then the expression in "
"parentheses."
msgstr "함수에서 함수명을 입력하고 괄호에 표현식을 입력하세요."

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "To Use"
msgstr "사용하려면 "

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Type"
msgstr "접사들"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Examples"
msgstr "예시들 "

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Numbers"
msgstr "숫자들"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Integers"
msgstr "정수"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Fractions"
msgstr "분수"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Decimals"
msgstr "소수"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Operators"
msgstr "연산자"

#. Translators: Please do not translate mathematical symbols.
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "+ - * / (add, subtract, multiply, divide)"
msgstr "+ - * / (더하기, 빼기, 곱하기, 나누기)"

#. Translators: Please do not translate mathematical symbols.
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "^ (raise to a power)"
msgstr "^ (몇 승 구하기)"

#. Translators: Please do not translate mathematical symbols.
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "|| (parallel resistors)"
msgstr "|| (병렬 저항)"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Greek letters"
msgstr "그리스 문자"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Name of letter"
msgstr "문자명"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Constants"
msgstr "상수"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Affixes"
msgstr "수학기호"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Percent sign (%) and metric affixes (d, c, m, u, n, p, k, M, G, T)"
msgstr "퍼센트기호 (%)와 행렬 기호 (d, c, m, u, n, p, k, M, G, T)"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Basic functions"
msgstr "기초적인 함수 "

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Trigonometric functions"
msgstr "삼각함수"

#. Translators: Please see http://en.wikipedia.org/wiki/Scientific_notation
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Scientific notation"
msgstr "과학 표기"

#. Translators: 10^ is a mathematical symbol. Please do not translate.
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "10^ and the exponent"
msgstr "10^ 과 지수"

#. Translators: this is part of scientific notation. Please see
#. http://en.wikipedia.org/wiki/Scientific_notation#E_notation
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "e notation"
msgstr "e 표기법"

#. Translators: 1e is a mathematical symbol. Please do not translate.
#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "1e and the exponent"
msgstr "1e과 지수"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Calculate"
msgstr "계산하다"

#: lms/templates/calculator/toggle_calculator.html
msgid "Calculator Output"
msgstr "계산기 출력"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "CCX Coach Dashboard"
msgstr "CCX 코치 대시보드"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "Name your CCX"
msgstr "CCX의 이름을 입력하세요."

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "Create a new Custom Course for edX"
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
#: lms/templates/support/enrollment.html
msgid "Enrollment"
msgstr "수강신청"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "Schedule"
msgstr "일정"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "Student Admin"
msgstr "학습자 관리"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
#: lms/templates/ccx/grading_policy.html
msgid "Grading Policy"
msgstr "성적 규정"

#: lms/templates/ccx/coach_dashboard.html
msgid "Please enter a valid CCX name."
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Batch Enrollment"
msgstr "일괄 등록"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Email Addresses/Usernames"
msgstr "이메일 주소/사용자이름"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Enter email addresses and/or usernames separated by new lines or commas."
msgstr "학습자 일괄 추가를 위해 줄바꿈 혹은 쉼표로  이메일/아이디를 입력하세요."

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"You will not get notification for emails that bounce, so please double-check"
" spelling."
msgstr "이메일 주소가 정확한지 확인해야 합니다. "

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Auto Enroll"
msgstr "자동 등록"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid ""
"If this option is {em_start}checked{em_end}, users who have not yet "
"registered for {platform_name} will be automatically enrolled."
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid ""
"If this option is left {em_start}unchecked{em_end}, users who have not yet "
"registered for {platform_name} will not be enrolled, but will be allowed to "
"enroll once they make an account."
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Checking this box has no effect if 'Unenroll' is selected."
msgstr "'수강 취소'가 선택 되어 있는 경우, 적용되지 않습니다."

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Notify users by email"
msgstr "이메일로 등록에 대해 알려줍니다."

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid ""
"If this option is {em_start}checked{em_end}, users will receive an email "
"notification."
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
#: lms/templates/courseware/course_about.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Enroll"
msgstr "등록"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid "Student List Management"
msgstr "학습자 목록 관리"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid "CCX student list management response message"
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid "Revoke access"
msgstr "접근 권한 취소"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid "Enter username or email"
msgstr "아이디 또는 이메일을 입력하세요"

#: lms/templates/ccx/enrollment.html
msgid "Checking this box has no effect if 'Revoke' is clicked."
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/grading_policy.html
msgid "WARNING"
msgstr "경고"

#: lms/templates/ccx/grading_policy.html
msgid ""
"For advanced users only. Errors in the grading policy can lead to the course"
" failing to display. This form does not check the validity of the policy "
"before saving."
msgstr ""
"고급 사용자용. 채점 규정에서의 오류로 강좌를 불러오지 못할 수 있습니다. 본 양식은 저장하기 전에 규정의 유효성을 채크하지 않습니다. "

#: lms/templates/ccx/grading_policy.html
msgid "Most coaches should not need to make changes to the grading policy."
msgstr "대부분의 코치는 성적 규정을 변경할 필요가 없습니다. "

#: lms/templates/ccx/grading_policy.html
msgid "Save Grading Policy"
msgstr "성적 규정 저장하기"

#. Translators: This explains to people using a screen reader how to interpret
#. the format of YYYY-MM-DD
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Date format four digit year dash two digit month dash two digit day"
msgstr "날짜의 형식은 0000-00-00으로, 0에서 9까지의 숫자 두 자리와 대쉬를 사용해야 합니다."

#. Translators: This explains to people using a screen reader how to interpret
#. the format of HH:MM
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Time format two digit hours colon two digit minutes"
msgstr "시간의 형식은 00:00으로, 0에서 9까지의 숫자 두 자리와 콜론을 사용해야 합니다."

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Set date"
msgstr "날짜 설정"

#: lms/templates/ccx/schedule.html lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "저장되지 않은 변경사항이 있습니다."

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "There was an error saving changes."
msgstr "변경 사항 저장 중 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Schedule a Unit"
msgstr "학습활동 일정"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Subsection"
msgstr "소주제"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Start Date"
msgstr "시작일"

#. Translators: This explains to people using a screen reader how to interpret
#. the format of YYYY-MM-DD
#: lms/templates/ccx/schedule.html lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "format four digit year dash two digit month dash two digit day"
msgstr "날짜의 형식은 0000-00-00으로, 0에서 9까지의 숫자 두 자리와 대쉬를 사용해야 합니다."

#: lms/templates/ccx/schedule.html lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "yyyy-mm-dd"
msgstr ""

#. Translators: This explains to people using a screen reader how to interpret
#. the format of HH:MM
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Start time format two digit hours colon two digit minutes"
msgstr "시작 시간의 형식은 00:00으로, 0에서 9까지의 숫자 두 자리와 콜론을 사용해야 합니다. "

#: lms/templates/ccx/schedule.html lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "time"
msgstr ""

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Due Date"
msgstr "마감일"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "(Optional)"
msgstr "(선택사항)"

#. Translators: This explains to people using a screen reader how to interpret
#. the format of HH:MM
#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Due Time format two digit hours colon two digit minutes"
msgstr "마감 시간의 형식은 00:00으로, 0에서 9까지의 숫자 두 자리와 콜론을 사용해야 합니다.   "

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Add Unit"
msgstr "학습활동 추가"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "Add All Units"
msgstr "모든 학습활동 추가"

#: lms/templates/ccx/schedule.html
msgid "All units have been added."
msgstr "모든 학습활동이 추가되었습니다."

#: lms/templates/ccx/student_admin.html
msgid "Student Grades"
msgstr "학습자 성적"

#: lms/templates/ccx/student_admin.html
msgid "View gradebook"
msgstr "성적 보고서 보기"

#: lms/templates/ccx/student_admin.html
msgid "Download student grades"
msgstr "학습자 성적 다운로드"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Print or share your certificate:"
msgstr "강좌 이수증을 인쇄하거나 공유하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Click the link to see my certificate."
msgstr "저의 강좌 이수증을 보기 위해 링크를 클릭해 주세요."

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Post on Facebook"
msgstr "Facebook에 게시하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Share on Twitter"
msgstr "Twitter에 공유하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Tweet this Accomplishment. Pop up window."
msgstr "이 성과를 트윗하고, 윈도우로 보기."

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Add to LinkedIn Profile"
msgstr "LinkedIn 프로필에 추가하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Add to Mozilla Backpack"
msgstr "Mozilla Backpack에 추가하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-banner.html
msgid "Print Certificate"
msgstr "강좌 이수증 인쇄하기"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-header.html
msgid "{platform_name} Home"
msgstr "{platform_name} 홈"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-rendering.html
msgid "Noted by"
msgstr "노트한 이"

#: lms/templates/certificates/_accomplishment-rendering.html
msgid "Supported by the following organizations"
msgstr "다음 기관에서 제공하는"

#: lms/templates/certificates/invalid.html
msgid "Cannot Find Certificate"
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/invalid.html
msgid ""
"We cannot find a certificate with this URL or ID number. If you are trying "
"to validate a certificate, make sure that the URL or ID number is correct. "
"If you are sure that the URL or ID number is correct, contact support."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid "Invalid Certificate Configuration."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid "There is a problem with this certificate."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid ""
"To resolve the problem, your partner manager should verify that the "
"following information is correct."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid "The institution&#39;s logo."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid "The institution that is linked to the course."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid "The course information in the Course Administration tool."
msgstr ""

#: lms/templates/certificates/server-error.html
msgid ""
"If all of the information is correct and the problem persists, contact "
"technical support."
msgstr ""

#: lms/templates/commerce/checkout_cancel.html
#: lms/templates/commerce/checkout_cancel.html
msgid "Checkout Cancelled"
msgstr "취소여부 확인하기"

#: lms/templates/commerce/checkout_cancel.html
msgid ""
"Your transaction has been cancelled. If you feel an error has occurred, "
"contact {email}."
msgstr "전송이 취소되었습니다. 오류가 발생한 것으로 보일 경우 {email}로 메일 보내세요."

#: lms/templates/commerce/checkout_error.html
#: lms/templates/commerce/checkout_error.html
msgid "Checkout Error"
msgstr ""

#: lms/templates/commerce/checkout_error.html
msgid ""
"An error has occurred with your payment. <b>You have not been charged.</b> "
"Please try to submit your payment again. If this problem persists, contact "
"{email}."
msgstr ""

#: lms/templates/commerce/checkout_receipt.html
msgid "Loading Order Data..."
msgstr "주문 자료 불러오기..."

#: lms/templates/commerce/checkout_receipt.html
msgid "Please wait while we retrieve your order details."
msgstr "자세한 주문정보를 불러오는 동안 잠시만 기다려 주세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Enroll In {} | Choose Your Track"
msgstr "{} 에 등록 | 유형을 선택하세요"

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Sorry, there was an error when trying to enroll you"
msgstr "죄송합니다. 등록에 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Congratulations!  You are now enrolled in {course_name}"
msgstr "축하합니다. {course_name}에 수강 신청이 되었습니다"

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Pursue Academic Credit with a Verified Certificate"
msgstr "인증된 이수증으로 학점 받기"

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"Become eligible for academic credit and highlight your new skills and "
"knowledge with a verified certificate. Use this valuable credential to "
"qualify for academic credit, advance your career, or strengthen your school "
"applications."
msgstr ""

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Benefits of a Verified Certificate"
msgstr "인증된 이수증의 혜택"

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Eligible for credit:{b_end} Receive academic credit after "
"successfully completing the course"
msgstr "{b_start} credit을 위한 자격:{b_end} 강좌를 성공적으로 완료한 후 credit을 받으세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Official:{b_end} Receive an instructor-signed certificate with the "
"institution's logo"
msgstr "{b_start}공식:{b_end} 기관의 로고와 교수자의 서명이 담긴 이수증을 받으세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Easily shareable:{b_end} Add the certificate to your CV or resume, "
"or post it directly on LinkedIn"
msgstr "{b_start}공유 용이:{b_end} 이력서에 강좌 이수증을 추가하거나 LinkedIn에 바로 게시하세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Pursue a Verified Certificate"
msgstr "인증된 강좌 이수증을 받으세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"Highlight your new knowledge and skills with a verified certificate. Use "
"this valuable credential to improve your job prospects and advance your "
"career, or highlight your certificate in school applications."
msgstr ""
"인증된 강좌 이수증으로 당신의 새로운 지식과 기술을 돋보이게 하세요. 보다 나은 직업을 갖도록 하는데 가치있는 증명서로 활용하세요. 또한"
" 학교 입학 지원서에 강좌 이수증을 강조해 보세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Official: {b_end}Receive an instructor-signed certificate with the "
"institution's logo"
msgstr "{b_start}공식:{b_end} 기관의 로고와 교수자의 서명이 담긴 강좌 이수증을 받으세오."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Easily shareable: {b_end}Add the certificate to your CV or resume, "
"or post it directly on LinkedIn"
msgstr "{b_start}공유 용이:{b_end} 이력서에 강좌 이수증을 추가하거나 LinkedIn에 바로 게시하세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Motivating: {b_end}Give yourself an additional incentive to "
"complete the course"
msgstr "{b_start}동기부여: {b_end} 강좌를 마치고 자신에게 추가 인센티브를 주세요."

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Audit This Course"
msgstr "이 강좌 청강"

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"Audit this course for free and have complete access to all the course "
"material, activities, tests, and forums."
msgstr ""

#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid "Audit This Course (No Certificate)"
msgstr ""

#. Translators: b_start notes the beginning of a section of text bolded for
#. emphasis, and b_end marks the end of the bolded text.
#: lms/templates/course_modes/choose.html
#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"Audit this course for free and have complete access to all the course "
"material, activities, tests, and forums.  {b_start}Please note that this "
"track does not offer a certificate for learners who earn a passing "
"grade.{b_end}"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/accordion.html
msgid "{chapter} current chapter"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/accordion.html
msgid "{span_start}current section{span_end}"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/accordion.html
#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "due {date}"
msgstr "마감일 {date}"

#: lms/templates/courseware/accordion.html
msgid "This content is graded"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about.html
#: lms/templates/courseware/course_about.html
#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "An error occurred. Please try again later."
msgstr "오류가 발생했습니다. 잠시 후에 다시 시도하세요."

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid ""
"The currently logged-in user account does not have permission to enroll in "
"this course. You may need to {start_logout_tag}log out{end_tag} then try the"
" enroll button again. Please visit the {start_help_tag}help page{end_tag} "
"for a possible solution."
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "You are enrolled in this course"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
msgid "View Course"
msgstr "학습하기"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "This course is in your <a href=\"{cart_link}\">cart</a>."
msgstr "이 강좌가 <a href=\"{cart_link}\">장바구니</a>에 담겼습니다."

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Course is full"
msgstr "강좌가 다 찼습니다"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Enrollment in this course is by invitation only"
msgstr "이 강좌는 초대된 사람만 등록가능합니다"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Enrollment is Closed"
msgstr "등록마감"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Add {course_name} to Cart <span>({price} USD)</span>"
msgstr "장바구니에 {course_name}<span>({price} USD)</span>추가하기 "

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Enroll in {course_name}"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "View About Page in studio"
msgstr "스튜디오에서 About Page 보기"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Classes Start"
msgstr "개강일"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Classes End"
msgstr "종강일"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Estimated Effort"
msgstr "주간 학습 권장 시간"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Prerequisites"
msgstr "선수요건"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"You must successfully complete {link_start}{prc_display}{link_end} before "
"you begin this course."
msgstr ""
"이 강좌를 수강하려면, 먼저 선수 강좌인 {link_start}{prc_display}{link_end} 수강을 하셔야 합니다."

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "Additional Resources"
msgstr "추가 자원"

#: lms/templates/courseware/course_about.html
msgid "enroll"
msgstr "등록"

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "Share with friends and family!"
msgstr "친구 및 가족과 공유"

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "I just enrolled in {number} {title} through {account}: {url}"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "Take a course with {platform} online"
msgstr "{platform} 온라인으로 수강하세요"

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "I just enrolled in {number} {title} through {platform} {url}"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "Tweet that you've enrolled in this course"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "Post a Facebook message to say you've enrolled in this course"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/courseware/course_about_sidebar_header.html
msgid "Email someone to say you've enrolled in this course"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Course View"
msgstr "학습하기"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "View this course as:"
msgstr "강좌 보기 권한:"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Staff"
msgstr "운영팀"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Student"
msgstr "학습자"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Specific student"
msgstr "특정 학습자"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Student in {content_group}"
msgstr "{content_group}에서 학습자"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Username or email:"
msgstr "아이디 혹은 이메일:"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Set preview mode"
msgstr "미리보기 설정"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "You are now viewing the course as <i>{user_name}</i>."
msgstr "<i>{user_name}</i>로 강좌를 보고 있습니다. "

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Course Material"
msgstr "학습 자료"

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid "Course is not yet visible to students."
msgstr "본 강좌는 학습자에게 아직 보이지 않습니다. "

#: lms/templates/courseware/course_navigation.html
msgid ""
"You cannot view the course as a student or beta tester before the course "
"release date."
msgstr "강좌 시작일 이전에 학습자 혹은 베타테스터로 강좌를 볼 수 없습니다."

#: lms/templates/courseware/course_updates.html
#: lms/templates/courseware/course_updates.html
#: lms/templates/discussion/_similar_posts.html
msgid "Hide"
msgstr "감추기"

#: lms/templates/courseware/course_updates.html
#: lms/templates/courseware/course_updates.html
msgid "Show"
msgstr "보기"

#: lms/templates/courseware/course_updates.html
msgid "Show Earlier Course Updates"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/courses.html
msgid "List of Courses"
msgstr "강좌 목록"

#: lms/templates/courseware/courses.html lms/templates/courseware/courses.html
msgid "Refine Your Search"
msgstr "검색 수정하기"

#: lms/templates/courseware/courseware-chromeless.html
#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "{course_number} Courseware"
msgstr "{course_number} 강좌 내용"

#: lms/templates/courseware/courseware-chromeless.html
#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "Course Utilities"
msgstr "강좌 도구모음"

#: lms/templates/courseware/courseware-error.html
msgid "Courseware"
msgstr "강좌 내용"

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "Bookmarks"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "Course Search"
msgstr "강좌 검색"

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "search"
msgstr "검색"

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "No content has been added to this course"
msgstr "강좌 내용을 추가하세요. "

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid ""
"To access course materials, you must score {required_score}% or higher on "
"this                 exam. Your current score is {current_score}%."
msgstr ""
"강좌 자료에 접근하기 위해서, 본 평가에서 {required_score}% 혹은 이상을 받아야 합니다. 현재 점수는 "
"{current_score}%입니다."

#: lms/templates/courseware/courseware.html
msgid "Your score is {current_score}%. You have passed the entrance exam."
msgstr "현재 점수는 {current_score}%입니다. 사전 평가를 통과하였습니다."

#: lms/templates/courseware/error-message.html
msgid ""
"We're sorry, this module is temporarily unavailable. Our staff is working to"
" fix it as soon as possible. Please email us at {link_to_support_email} to "
"report any problems or downtime."
msgstr ""
"죄송합니다. 이 모듈을 일시적으로 사용할 수 없습니다. 담당 직원이 가능한 빨리 고치려고 작업중입니다. "
"{link_to_support_email} 에 문제나 중지를 보고하기 위해 이메일 주십시오."

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "Gradebook"
msgstr "성적 보고서"

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "Search students"
msgstr "학습자 검색"

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
#: lms/templates/courseware/gradebook.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Total"
msgstr "합계"

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "previous page"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "of"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/gradebook.html
msgid "next page"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "{course_number} Course Info"
msgstr "{course_number} 강좌 정보"

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "You are not enrolled yet"
msgstr "당신은 아직 등록되지 않았습니다. "

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid ""
"You are not currently enrolled in this course. {link_start}Sign up "
"now!{link_end}"
msgstr "이 강좌에 현재 등록되어 있지 않습니다. {link_start} 지금 등록하세요! {link_end}"

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "Welcome to {org}'s {course_name}!"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "Resume Course"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "View Updates in Studio"
msgstr "스튜디오에서 업데이트 보기"

#: lms/templates/courseware/info.html lms/templates/courseware/info.html
msgid "Course Updates and News"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/info.html lms/templates/courseware/info.html
msgid "Handout Navigation"
msgstr "학습 자료 찾기"

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "Important Course Dates"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/info.html
msgid "Course Handouts"
msgstr "학습 자료"

#: lms/templates/courseware/news.html
msgid "News - MITx 6.002x"
msgstr "새소식 - MITx 6.002x"

#: lms/templates/courseware/news.html
msgid "Updates to Discussion Posts You Follow"
msgstr "구독하는 게시글 업데이트"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "{course_number} Progress"
msgstr "{course_number} 진도"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Course Progress"
msgstr "강좌 진도"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "View Grading in studio"
msgstr "스튜디오에서 평가 보기"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Course Progress for Student '{username}' ({email})"
msgstr "'{username}' ({email})의 학습 진행 상황"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Your certificate is available"
msgstr "강좌 이수증이 준비되었습니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid ""
"You can keep working for a higher grade, or request your certificate now."
msgstr "더 높은 성적을 받기 위해 계속 하거나, 지금 이수증을 신청할 수도 있습니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "View certificate in a new browser window or tab."
msgstr "새 브라우저 창/탭에서 강좌 이수증이 열립니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "View Certificate"
msgstr "강좌 이수증 보기"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "PDF will open in a new browser window or tab."
msgstr "PDF는 새로운 브라우져 창 혹은 탭에 열릴 것입니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Download Your Certificate"
msgstr "강좌 이수증 다운로드하기"

#. Translators: This message appears to users when the system is processessing
#. course certificates, which can take a few hours.
#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "We're working on it..."
msgstr "작업중입니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid ""
"We're creating your certificate. You can keep working in your courses and a "
"link to it will appear here and on your Dashboard when it is ready."
msgstr ""
"강좌 이수증을 생성하고 있습니다. 강좌를 계속 학습할 수 있으며, 이수증 생성이 완료되면 대시보드의 지금 이 영역에서 링크가 나타날 "
"것입니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Congratulations, you qualified for a certificate!"
msgstr "축하합니다. 당신은 강좌 이수증을 받기 위한 조건을 모두 충족하였습니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Request Certificate"
msgstr "강좌 이수증 신청하기"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Requirements for Course Credit"
msgstr "강좌 학점을 위한 필수조건"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "{student_name}, you are no longer eligible for credit in this course."
msgstr "{student_name}님은 본 강좌에서 학점받기 위한 조건에 더이상 충족되지 않습니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid ""
"{student_name}, you have met the requirements for credit in this course."
msgstr "{student_name} 님은 본 강좌에서 학점을 받기 위한 조건을 모두 충족했습니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "{a_start}Go to your dashboard{a_end} to purchase course credit."
msgstr "유료과정을 듣기 위해 {a_start}대시보드로 가세요{a_end} "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "{student_name}, you have not yet met the requirements for credit."
msgstr "{student_name}, 학점을 위한 필수조건을 아직 충족하지 못했습니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Information about course credit requirements"
msgstr "강좌 학점을 요구하기 위한 정보"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "display_name"
msgstr "display_name"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Verification Submitted"
msgstr "인증이 제출되었습니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Verification Failed"
msgstr "인증이 실패 했습니다."

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Verification Declined"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Completed by"
msgstr ""

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Upcoming"
msgstr "곧 생성됩니다. "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Less"
msgstr "적게"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "{earned} of {total} possible points"
msgstr "{total} 가능한 점수 중 {earned} "

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Problem Scores: "
msgstr "문제 점수:"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "Practice Scores: "
msgstr "연습문제 점수:"

#: lms/templates/courseware/progress.html
msgid "No problem scores in this section"
msgstr "점수가 없습니다."

#: lms/templates/courseware/syllabus.html
msgid "{course.display_number_with_default} Course Info"
msgstr " {course.display_number_with_default} 강좌 정보"

#: lms/templates/courseware/syllabus.html
msgid "Syllabus"
msgstr "강좌 계획"

#. Translators: 'needs attention' is an alternative string for the
#. notification image that indicates the tab "needs attention".
#: lms/templates/courseware/tabs.html
msgid "needs attention"
msgstr "주의 필요"

#: lms/templates/courseware/welcome-back.html
msgid ""
"You were most recently in {section_link}.  If you're done with that, choose "
"another section on the left."
msgstr "{section_link} 학습을 완료했습니다. 왼쪽에서 다음 주제를 선택하세요."

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "Hi {name},"
msgstr "안녕하세요 {name}님, "

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid "Hi,"
msgstr ""

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"Congratulations! You are eligible to receive course credit from {providers} "
"for successfully completing your {platform_name} course! {link_start}Get "
"your credit now.{link_end}"
msgstr ""

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"Congratulations! You are eligible to receive course credit for successfully "
"completing your {platform_name} course! {link_start}Get your credit "
"now.{link_end}"
msgstr ""
"축하합니다. 성공적으로 {platform_name} 강좌를 수료하여 학점을 받을 수 있습니다. {link_start} 학점을 "
"받으세요.{link_end}"

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"Course credit can help you get a jump start on your university degree, "
"finish a degree already started, or fulfill requirements at a different "
"academic institution."
msgstr ""
"여기서 학점을 취득함으로써, 대학교 학위를 얻는 여정에서 남들보다 빨리 시작할 수도 있고, 이미 여정을 시작한 사람들은 마칠 수도 "
"있습니다. 또한 다른 기관의 요구 사항을 충족할 수도 있습니다. "

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"To get course credit, simply go to your {link_start}{platform_name} "
"dashboard{link_end} and click the <b>Get Credit</b> button. After you "
"receive your credit, you will also have an official academic transcript at "
"the institution that granted the credit."
msgstr ""

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"We hope you enjoyed the course, and we hope to see you in future "
"{platform_name} courses!"
msgstr "강좌를 수강하며 즐거웠나요? 앞으로의 {platform_name}강좌에서 다시 만나길 기대합니다!"

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "The {platform_name} Team"
msgstr "{platform_name} 팀 "

#: lms/templates/credit_notifications/credit_eligibility_email.html
msgid ""
"{link_start}Click here for more information on credit at "
"{platform_name}{link_end}."
msgstr "{link_start} {platform_name}의 학점에 대한 정보를 얻기 위해 눌러주세요.{link_end}."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid ""
"Final course details are being wrapped up at this time. Your final standing "
"will be available shortly."
msgstr "성적을 산출 중입니다. 최종 성적을 곧 확인하실 수 있습니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Your final grade:"
msgstr "최종 성적"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Grade required for a {cert_name_short}:"
msgstr "{cert_name_short} 에 필요한 성적:"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Grade required to pass this course:"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid ""
"Your verified {cert_name_long} is being held pending confirmation that the "
"issuance of your {cert_name_short} is in compliance with strict U.S. "
"embargoes on Iran, Cuba, Syria and Sudan. If you think our system has "
"mistakenly identified you as being connected with one of those countries, "
"please let us know by contacting {email}. If you would like a refund on your"
" {cert_name_long}, please contact our billing address {billing_email}"
msgstr ""
"당신에 대한 {cert_name_long} 발급이 이란, 쿠바, 시리아, 수단에 엄격한 미국의 통상 금지를 준수해야 되기 때문에 대기 "
"중입니다{cert_name_short}.  우리의 시스템이 실수로 당신이 이들 국가 중 하나와 연결되는 것으로 판단했다면,   "
"{email}로 알려 주시기 바랍니다. 당신이 당신의 {cert_name_long}로 환불을 원하면, 우리의 빌링주소 "
"{billing_email}로 연락주세요."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid ""
"Your {cert_name_long} is being held pending confirmation that the issuance "
"of your {cert_name_short} is in compliance with strict U.S. embargoes on "
"Iran, Cuba, Syria and Sudan. If you think our system has mistakenly "
"identified you as being connected with one of those countries, please let us"
" know by contacting {email}."
msgstr ""
"당신에 대한  {cert_name_long} 발급이 이란, 쿠바, 시리아, 수단에 엄격한 미국의 통상 금지를 준수해야 되기 때문에 대기 "
"중입니다{cert_name_short}.  우리의 시스템이 실수로 당신이 이들 국가 중 하나와 연결되는 것으로 판단했다면,   "
"{email}로 알려 주시기 바랍니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Your {cert_name_short} is Generating"
msgstr "{cert_name_short}이 만들어지고 있습니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "This link will open the certificate web view"
msgstr "링크는 강좌 이수증을 웹으로 보게 될것입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "View {cert_name_short}"
msgstr "{cert_name_short} 보기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "This link will open/download a PDF document"
msgstr "pdf 문서를 열거나 다운로드하기 위한 링크입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Download {cert_name_short} (PDF)"
msgstr "{cert_name_short} (PDF) 다운로드하기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Download Your {cert_name_short} (PDF)"
msgstr " {cert_name_short} (PDF) 다운로드"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid ""
"This link will open/download a PDF document of your verified "
"{cert_name_long}."
msgstr "당신이 인증한 {cert_name_long} pdf 문서를 열거나 다운로드하기 위한 링크입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Download Your ID Verified {cert_name_short} (PDF)"
msgstr "당신의 ID로 인증한 {cert_name_short} (PDF) 다운로드"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Complete our course feedback survey"
msgstr "강좌 피드백 조사를 완료하세요."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Add Certificate to LinkedIn Profile"
msgstr "LinkedIn 프로필에 강좌 이수증 추가하기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid "Share on LinkedIn"
msgstr "LinkedIn에서 공유하기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_certificate_information.html
msgid ""
"Since we did not have a valid set of verification photos from you when your "
"{cert_name_long} was generated, we could not grant you a verified "
"{cert_name_short}. An honor code {cert_name_short} has been granted instead."
msgstr ""
"{cert_name_long} 발급 과정에서 귀하의 유효한 인증 사진을 받지 못했기 때문에,   {cert_name_short}인증 "
"이수증을 수여할 수 없습니다. 대신 {cert_name_short}명예 수료증 발급은 가능합니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "{category} Program Course"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "{course_number} {course_name} Home Page"
msgstr "{course_number} {course_name} 홈페이지"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "{course_number} {course_name} Cover Image"
msgstr "{course_number} {course_name} 대표 이미지"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Enrolled as: "
msgstr "등록된 역할:"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Ended - {end_date}"
msgstr "종료 - {end_date}"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Started - {start_date}"
msgstr "개강 - {start_date}"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Coming Soon"
msgstr "준비중입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Starts - {start_date}"
msgstr "개강 - {start_date}"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "View Archived Course"
msgstr "완료된 강좌 보기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Share on Facebook"
msgstr "Facebook 에서 공유하기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "I'm learning on {platform_name}:"
msgstr "{platform_name}에서 학습하고 있습니다:"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Course options for"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Available Actions"
msgstr "이용가능한 액션"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"Are you sure you want to unenroll from the purchased course %(course_name)s "
"(%(course_number)s)?"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "You will be refunded the amount you paid."
msgstr "결제한 금액을 환불해 드릴것입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "You will not be refunded the amount you paid."
msgstr "결제한 금액을 환불해드리지 않을 것입니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"Are you sure you want to unenroll from %(course_name)s (%(course_number)s)?"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"Are you sure you want to unenroll from the verified %(cert_name_long)s track"
" of %(course_name)s (%(course_number)s)?"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"The refund deadline for this course has passed, so you will not receive a "
"refund."
msgstr "본 강좌의 환불가능일이 지났으므로 환불을 받을 수 없습니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Email Settings"
msgstr "이메일 설정"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Verification not yet complete."
msgstr "인증이 완료되지 않았습니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "You only have {days} day left to verify for this course."
msgid_plural "You only have {days} days left to verify for this course."
msgstr[0] "이 강좌를 인증받을수 있는 기간이 {days}일 밖에 남지 않았습니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Almost there!"
msgstr "거의 다 되었습니다!"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "You still need to verify for this course."
msgstr "본 강좌를 위해 인증이 필요합니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Verify Now"
msgstr "자신을 인증 하세요!"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "You have already verified your ID!"
msgstr "벌써 당신의 신분증을 인증했습니다! "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Thanks for your patience as we process your request."
msgstr "기다려 주셔서 감사합니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Your verification status is good until {date}."
msgstr "인증 유효기간은 {date}까지입니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Your verification will expire soon!"
msgstr "인증이 곧 만료될것입니다."

#. Translators: start_link and end_link will be replaced with HTML tags;
#. please do not translate these.
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"Your current verification will expire before the verification deadline for "
"this course. {start_link}Re-verify your identity now{end_link} using a "
"webcam and a government-issued ID."
msgstr ""
"현재 인증은 강좌의 인증 마감시간 전에 만료될것입니다. 웹캠과 정부가 발급한 신분증으로 {start_link} 신분 "
"재인증{end_link} 을 하세요. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"Pursue a {cert_name_long} to highlight the knowledge and skills you gain in "
"this course."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"It's official. It's easily shareable. It's a proven motivator to complete "
"the course. {line_break}{link_start}Learn more about the verified "
"{cert_name_long}{link_end}."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid "Upgrade to Verified"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_course_listing.html
msgid ""
"You can no longer access this course because payment has not yet been "
"received. You can {contact_link_start}contact the account "
"holder{contact_link_end} to request payment, or you can "
"{unenroll_link_start}unenroll{unenroll_link_end} from this course"
msgstr ""
"결제가 이루어지지 않았기 때문에 강좌를 더이상 이용할 수 없습니다. 결제를 요청하기 위해 "
"{contact_link_start}contact the account holder{contact_link_end} , 혹은 강좌 수강을"
" {unenroll_link_start}취소{unenroll_link_end} 할 수 있습니다. "

#. Translators: provider_name is the name of a credit provider or university
#. (e.g. State University)
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"You have completed this course and are eligible to purchase course credit. "
"Select <strong>Get Credit</strong> to get started."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid "You are now eligible for credit from {provider}. Congratulations!"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid "Get Credit"
msgstr ""

#. Translators: link_to_provider_site is a link to an external webpage. The
#. text of the link will be the name of a  credit provider, such as 'State
#. University' or 'Happy Fun Company'.
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"Thank you for your payment. To receive course credit, you must now request "
"credit at the {link_to_provider_site} website. Select <b>Request Credit</b> "
"to get started."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid "Request Credit"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"{provider_name} has received your course credit request. We will update you "
"when credit processing is complete."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid "View Details"
msgstr ""

#. Translators: link_to_provider_site is a link to an external webpage. The
#. text of the link will be the name of a credit provider, such as 'State
#. University' or 'Happy Fun Company'. provider_name is the name of credit
#. provider.
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"<b>Congratulations!</b> {provider_name} has approved your request for course"
" credit. To see your course credit, visit the {link_to_provider_site} "
"website."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid "View Credit"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"{provider_name} did not approve your request for course credit. For more "
"information, contact {link_to_provider_site} directly."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_credit_info.html
msgid ""
"An error occurred with this transaction. For help, contact {support_email}."
msgstr "결제 처리과정에서 오류가 발생했습니다. {support_email}에게 문의하세요."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "ID Verification Status"
msgstr "ID 인증 상태"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "Reviewed and Verified"
msgstr "검토/확인 됨"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "Your verification status is good for one year after submission."
msgstr "인증 유효기간은 제출후 1년입니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid ""
"Your verification photos have been submitted and will be reviewed shortly."
msgstr "인증용 사진이 제출되었고 곧 검토 될 것입니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "{platform_name} Verification Status"
msgstr "{platform_name}  인증 상태"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid "Resubmit Verification"
msgstr "인증 다시 제출하기"

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_status_verification.html
msgid ""
"To receive a verified certificate, you have to submit a new photo of "
"yourself and your government-issued photo ID before the course ends."
msgstr "인증된 강좌 이수증을 받기 위해서, 강좌가 끝나기 전에 새로운 사진과 정부가 발행한 사진이 있는 신분증을 제출해야 합니다. "

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_third_party_error.html
msgid "Could Not Link Accounts"
msgstr "계정에 연결할 수 없습니다. "

#. Translators: this message is displayed when a user tries to link their
#. account with a third-party authentication provider (for example, Google or
#. LinkedIn) with a given edX account, but their third-party account is
#. already
#. associated with another edX account. provider_name is the name of the
#. third-party authentication provider, and platform_name is the name of the
#. edX deployment.
#: lms/templates/dashboard/_dashboard_third_party_error.html
msgid ""
"The {provider_name} account you selected is already linked to another "
"{platform_name} account."
msgstr "선택한 {provider_name} 계정은 이미 다른 {platform_name} 계정에 링크되어 있습니다."

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_xseries_info.html
msgid "{category} Program: Interested in more courses in this subject?"
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_xseries_info.html
msgid ""
"This course is 1 of {course_count} courses in the "
"{link_start}{program_display_name}{link_end} {program_category}."
msgstr ""

#: lms/templates/dashboard/_dashboard_xseries_info.html
msgid "View {category} Details"
msgstr ""

#: lms/templates/debug/run_python_form.html
msgid "Results:"
msgstr "결과"

#: lms/templates/discussion/_blank_slate.html
msgid ""
"Sorry! We can't find anything matching your search. Please try another "
"search."
msgstr "죄송합니다!  검색과 일치하는 것을 찾을 수 없습니다. 다른 검색을 시도하십시오."

#: lms/templates/discussion/_blank_slate.html
msgid "There are no posts here yet. Be the first one to post!"
msgstr "아직 게시글이 없습니다. 처음 게시자가 되어 보세요!"

#: lms/templates/discussion/_discussion_course_navigation.html
#: lms/templates/discussion/_discussion_module.html
msgid "New Post"
msgstr "글쓰기"

#: lms/templates/discussion/_discussion_module.html
msgid "Show Discussion"
msgstr "게시물 보기"

#: lms/templates/discussion/_discussion_module_studio.html
msgid "To view live discussions, click Preview or View Live in Unit Settings."
msgstr "게시판을 보려면, 학습활동 설정에서 미리 보기나 적용 결과 보기를 클릭하세요."

#: lms/templates/discussion/_discussion_module_studio.html
msgid "Discussion ID: {discussion_id}"
msgstr "토의 ID: {discussion_id}"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html
msgid "Filter Topics"
msgstr "제목 검색"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html
msgid "filter topics"
msgstr "제목 검색"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "All Discussions"
msgstr "모든 게시물"

#: lms/templates/discussion/_filter_dropdown.html
msgid "Posts I'm Following"
msgstr "구독하는 게시글"

#: lms/templates/discussion/_recent_active_posts.html
msgid "Following"
msgstr "구독"

#: lms/templates/discussion/_search_bar.html
msgid "Search posts"
msgstr "게시물 검색"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Discussion topics; currently listing: "
msgstr ""

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Search all posts"
msgstr "모든 게시물 검색"

#. Translators: This labels a filter menu in forum navigation
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Filter:"
msgstr "필터:"

#. Translators: This is a menu option for showing all forum threads unfiltered
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Show all"
msgstr "전체 보기"

#. Translators: This is a menu option for showing only unread forum threads
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Unread"
msgstr "읽지 않음"

#. Translators: This is a menu option for showing only unanswered forum
#. question threads
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Unanswered"
msgstr "미응답"

#. Translators: This is a menu option for showing only forum threads flagged
#. for abuse
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Flagged"
msgstr "플래그됨"

#. Translators: This labels a cohort menu in forum navigation
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Cohort:"
msgstr "학습집단"

#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "in all cohorts"
msgstr "모든 학습집단에서"

#. Translators: This labels a sort menu in forum navigation
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "Sort:"
msgstr "정렬:"

#. Translators: This is a menu option for sorting forum threads
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "by recent activity"
msgstr "등록 순"

#. Translators: This is a menu option for sorting forum threads
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "by most activity"
msgstr "댓글 순"

#. Translators: This is a menu option for sorting forum threads
#: lms/templates/discussion/_thread_list_template.html
msgid "by most votes"
msgstr "추천 순"

#: lms/templates/discussion/_user_profile.html
msgid "%s discussion started"
msgid_plural "%s discussions started"
msgstr[0] "%s 토의 시작됨"

#: lms/templates/discussion/_user_profile.html
msgid "%s comment"
msgid_plural "%s comments"
msgstr[0] "%s 코멘트"

#: lms/templates/discussion/index.html
#: lms/templates/discussion/user_profile.html
msgid "Discussion - {course_number}"
msgstr "토의 - {course_number}"

#: lms/templates/discussion/index.html
msgid "Discussion thread list"
msgstr "게시물 목록"

#: lms/templates/discussion/index.html
msgid "New topic form"
msgstr "신규 주제 형식"

#: lms/templates/discussion/maintenance.html
msgid "We're sorry"
msgstr "죄송합니다."

#: lms/templates/discussion/maintenance.html
msgid ""
"The forums are currently undergoing maintenance. We'll have them back up "
"shortly!"
msgstr "포럼이 현재 유지 관리 중입니다. 잠시후에 사용할 수 있도록 조취하겠습니다."

#: lms/templates/discussion/user_profile.html
msgid "User Profile"
msgstr "사용자 정보"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Student Notes"
msgstr "학습자 노트"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Notes"
msgstr "노트"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Highlights and notes you've made in course content"
msgstr "강좌 콘텐츠에서 해놓은 강조내용과 노트"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Search notes for:"
msgstr "노트에서 검색:"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Search notes for..."
msgstr "노트에서 검색:"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "View notes by:"
msgstr "노트 보기:"

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid ""
"You have not made any notes in this course yet. Other students in this "
"course are using notes to:"
msgstr "이 강좌에서 노트를 아직 작성하지 않았습니다. 이 강좌에서 다른 학습자들은 다음과 같이 노트를 사용하고 있답니다. "

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Mark a passage or concept so that it's easy to find later."
msgstr "쉽게 찾기 위해 구절과 개념을 표시하세요. "

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid "Record thoughts about a specific passage or concept."
msgstr "특정 구절과 개념에 대한 생각을 남겨보세요."

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid ""
"Highlight important information to review later in the course or in future "
"courses."
msgstr "다음에 다시 살펴보기 위해 중요한 정보를 강조해 보세요."

#: lms/templates/edxnotes/edxnotes.html
msgid ""
"Get started by making a note in something you just read, like "
"{section_link}."
msgstr "방금 본 것과 같은 노트를 한 번 만들어 보시겠어요? 지금 시작하세요! {section_link}"

#: lms/templates/edxnotes/toggle_notes.html
msgid "Hide notes"
msgstr "노트 감추기"

#: lms/templates/edxnotes/toggle_notes.html
msgid "Show notes"
msgstr "노트 보이기"

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid "Welcome to {course_name}"
msgstr "{course_name}에 오신것을 환영합니다!"

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid ""
"To get started, please visit https://{site_name}. The login information for "
"your account follows."
msgstr "시작하기 위해 다음 사이트를 방문해 주세요. https://{site_name}.  로그인 정보는 다음과 같습니다. "

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid "email: {email}"
msgstr "이메일: {email}"

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid "password: {password}"
msgstr "비밀번호: {password}"

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid "It is recommended that you change your password."
msgstr "비밀번호를 변경해주세요. "

#: lms/templates/emails/account_creation_and_enroll_emailMessage.txt
msgid "Sincerely yours,The {course_name} Team"
msgstr "감사합니다. {course_name} 운영팀"

#: lms/templates/emails/activation_email.txt
msgid "Thank you for signing up for {platform_name}."
msgstr "{platform_name} 서비스 가입 신청을 환영합니다."

#: lms/templates/emails/activation_email.txt
msgid ""
"Change your life and start learning today by activating your {platform_name}"
" account. Click on the link below or copy and paste it into your browser's "
"address bar."
msgstr ""
"{platform_name} 계정을 활성화하세요. 배움이 시작되고, 삶을 바꿉니다.  아래의 링크를 클릭하거나, 주소 창에 복사하여 "
"붙여넣기하세요. "

#: lms/templates/emails/activation_email.txt
msgid ""
"If you didn't request this, you don't need to do anything; you won't receive"
" any more email from us. Please do not reply to this e-mail; if you require "
"assistance, check the help section of the {platform_name} website."
msgstr ""
"만약 귀하가 한 것이 아니라면, 이러한 이메일을 더 받지 않을 것입니다. 답장하지 않으셔도 됩니다. 도움이 필요하다면,  "
"{platform_name}  웹사이트의 도움말 섹션을 확인하세요."

#: lms/templates/emails/activation_email_subject.txt
msgid "Activate Your {platform_name} Account"
msgstr "{platform_name} 계정을 활성화 하세요."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/enroll_email_enrolledmessage.txt
#: lms/templates/emails/remove_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/unenroll_email_enrolledmessage.txt
msgid "Dear {full_name}"
msgstr "안녕하세요 {full_name}님"

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
msgid ""
"You have been invited to be a beta tester for {course_name} at {site_name} "
"by a member of the course staff."
msgstr "강좌 운영팀에서 회원님을  {site_name}의  '{course_name}' 강좌에 베타테스터로 초대하였습니다."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/enroll_email_enrolledmessage.txt
msgid "To start accessing course materials, please visit {course_url}"
msgstr "해당 강좌로 이동하시려면 로그인을 하신 뒤에, {course_url} 을 클릭하세요."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
msgid "Visit {course_about_url} to join the course and begin the beta test."
msgstr "{course_about_url}에 방문해서 강좌에 참여하고 베타테스트를 시작하세요."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
msgid "Visit {site_name} to enroll in the course and begin the beta test."
msgstr " {site_name}에 방문해서 강좌에 등록하고 베타테스트를 시작하세요."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
#: lms/templates/emails/remove_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/unenroll_email_allowedmessage.txt
msgid "This email was automatically sent from {site_name} to {email_address}"
msgstr "이 메일은 {site_name}에서  {email_address}으로 보내진 자동메일입니다."

#: lms/templates/emails/add_beta_tester_email_subject.txt
msgid "You have been invited to a beta test for {course_name}"
msgstr "{course_name} 베타테스터로 초대되었습니다."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Thank you for your purchase of "
msgstr "수강 신청을 해주셔서 감사합니다. "

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Your payment was successful."
msgstr "결제가 성공적으로 이행되었습니다."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid ""
"If you have billing questions, please read the FAQ ({faq_url}) or contact "
"{billing_email}."
msgstr "지불문제가 있으면   FAQ ({faq_url}) 를 읽거나,   {billing_email}에 연락하세요."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "If you have billing questions, please contact {billing_email}."
msgstr "지불문제가 있으면,  {billing_email}에 연락하세요."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"{order_placed_by} placed an order and mentioned your name as the "
"Organization contact."
msgstr "{order_placed_by} 가 주문했으며, 귀하의 이름을 기관 연락 대상으로 입력하였습니다."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"{order_placed_by} placed an order and mentioned your name as the additional "
"receipt recipient."
msgstr "{order_placed_by} 가 주문했으며, 귀하의 이름을 추가 영수증 수령자로 입력하였습니다."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "The items in your order are:"
msgstr "주문 내역은:"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "Quantity - Description - Price"
msgstr "수량 - 구입내역 - 금액"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "Total billed to credit/debit card: {currency_symbol}{total_cost}"
msgstr "신용 / 직불 카드 청구 : {currency_symbol}{total_cost}"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Company Name:"
msgstr "회사 이름:"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Purchase Order Number:"
msgstr "주문 번호: "

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Company Contact Name:"
msgstr "회사 담당자 이름:"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Company Contact Email:"
msgstr "회사 연락 이메일: "

#. Translators: this will be the name of a person receiving an email
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Recipient Name:"
msgstr "영수인 이름:"

#. Translators: this will be the email address of a person receiving an email
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Recipient Email:"
msgstr "영수인 이메일:"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "#:"
msgstr "#:"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Order Number: {order_number}"
msgstr "주문 번호: {order_number}"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"A CSV file of your registration URLs is attached. Please distribute "
"registration URLs to each student planning to enroll using the email "
"template below."
msgstr ""
"귀하의 등록 URL의 CSV 파일이 첨부되었습니다. 아래의 이메일 템플릿을 사용해, 등록 URL을 아래 등록 희망 학생들에게 "
"공유해주세요. "

#. Translators: This is followed by the instructor or course team name (so
#. could be singular or plural)
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Warm regards,"
msgstr "감사합니다."

#. Translators: The <br> is a line break (empty line), please keep this html
#. in
#. the string after the sign off.
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Warm regards,<br>The {platform_name} Team"
msgstr "감사합니다, <br>{platform_name} 운영팀"

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use.
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Dear [[Name]]"
msgstr " [[성함]]에게 "

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"To enroll in {course_names} we have provided a registration URL for you.  "
"Please follow the instructions below to claim your access."
msgstr " {course_names} 등록 URL입니다. 아래의 안내를 참고하세요.  "

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use.
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "Your redeem url is: [[Enter Redeem URL here from the attached CSV]]"
msgstr "Redeem url : [[첨부된 CSV에서 Redeem URL을 입력하세요]]"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "(1) Register for an account at {site_name}"
msgstr "(1) {site_name}에 계정 등록"

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"(2) Once registered, copy the redeem URL and paste it in your web browser."
msgstr "(2) 등록되었으면, redeem URL을 복사하고 브라우저에 붙이기 하세요."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"(3) On the enrollment confirmation page, Click the 'Activate Enrollment "
"Code' button. This will show the enrollment confirmation."
msgstr "(3) 수강신청 확인 페이지에서, '수강신청 코드 활성화' 버튼을 클릭하세요. 수강신청 확인이 되었음을 보여줄 것입니다."

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"(4) You should be able to click on 'view course' button or see your course "
"on your student dashboard at {url}"
msgstr "(4) '강좌 보기' 버튼을 클릭하거나 혹은 {url}의 학습자 대시보드에서 강좌를 볼 수 있어야합니다. "

#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid ""
"(5) Course materials will not be available until the course start date."
msgstr "(5) 강좌 자료는 강좌 시작일까지 활용할 수 없습니다."

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use. Please also keep the <p> and </p> HTML
#. tags in place.
#: lms/templates/emails/business_order_confirmation_email.txt
msgid "<p>Sincerely,</p><p>[[Your Signature]]</p>"
msgstr "<p>감사합니다,</p><p>[[Your Signature]]</p>"

#: lms/templates/emails/confirm_email_change.txt
msgid ""
"This is to confirm that you changed the e-mail associated with "
"{platform_name} from {old_email} to {new_email}. If you did not make this "
"request, please contact us immediately. Contact information is listed at:"
msgstr ""
"이 이메일은 귀하가 {platform_name}가 보내는 이메일을 받을 주소를 {old_email}에서  {new_email}로 "
"변경하였음을 확인하는 것입니다. 이러한 요청을 하지 않았다면, 저희에게 즉시 연락하세요. 연락 정보는 다음에 있습니다."

#: lms/templates/emails/confirm_email_change.txt
msgid ""
"We keep a log of old e-mails, so if this request was unintentional, we can "
"investigate."
msgstr "저희가 지난 이메일 로그를 가지고 있습니다. 만약 귀하가 요청한 것이 아니라면, 저희가 이에 대해 조사할 수 있습니다."

#: lms/templates/emails/email_change.txt
msgid ""
"We received a request to change the e-mail associated with your "
"{platform_name} account from {old_email} to {new_email}. If this is correct,"
" please confirm your new e-mail address by visiting:"
msgstr ""
"저희가 {platform_name}가 보내는 이메일을 받을 주소를 {old_email}에서 {new_email}로 변경하고 싶다는 요청을"
" 받았습니다. 맞다면, 새 이메일 주소를 아래 링크 방문으로 확인받으세요."

#: lms/templates/emails/email_change.txt
msgid ""
"If you didn't request this, you don't need to do anything; you won't receive"
" any more email from us. Please do not reply to this e-mail; if you require "
"assistance, check the help section of the {platform_name} web site."
msgstr ""
"이것을 요청하지 않은 경우, 당신은 아무것도 할 필요가 없습니다: ​​당신은 우리로부터 더 이상 메일을 받지 않을 것입니다.  이 "
"이메일에 회신하지 마십시오.  도움이 필요한 경우, {platform_name} 웹 사이트의 도움말 섹션을 확인하세요."

#: lms/templates/emails/email_change_subject.txt
msgid "Request to change {platform_name} account e-mail"
msgstr "{platform_name} 계정 이메일 변경 요청하기"

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid "Dear student,"
msgstr "친애하는 학습자에게,"

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"You have been invited to join {course_name} at {site_name} by a member of "
"the course staff."
msgstr "강좌 운영팀이 회원님을 {site_name} '{course_name}' 강좌에 초대하였습니다."

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid "To access the course visit {course_url} and login."
msgstr "강좌에 접근하려면  {course_url} 을 방문하여 로그인하세요."

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"To access the course visit {course_about_url} and register for the course."
msgstr "강좌에 접근하려면 {course_about_url} 을 방문하여 강좌에 등록하세요."

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"To finish your registration, please visit {registration_url} and fill out "
"the registration form making sure to use {email_address} in the E-mail "
"field."
msgstr ""
"등록을 마치려면  {registration_url} 를 방문하여 and fill out the registration form "
"making sure to  E-mail 필드에  {email_address}를 사용하여 등록양식을 채우세요."

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"Once you have registered and activated your account, you will see "
"{course_name} listed on your dashboard."
msgstr "계정을 활성화하면 대시보드에 등록된 {course_name}을 볼 수 있습니다. "

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"Once you have registered and activated your account, visit "
"{course_about_url} to join the course."
msgstr "등록하고 계정을 활성화 시켰으면, {course_about_url}를 방문하여 강좌에 참여하세요."

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedmessage.txt
msgid "You can then enroll in {course_name}."
msgstr "{course_name}에 등록할 수 있습니다 "

#: lms/templates/emails/enroll_email_allowedsubject.txt
msgid "You have been invited to register for {course_name}"
msgstr "{course_name}에 초대받았습니다."

#: lms/templates/emails/enroll_email_enrolledmessage.txt
msgid ""
"You have been enrolled in {course_name} at {site_name} by a member of the "
"course staff. The course should now appear on your {site_name} dashboard."
msgstr ""
"강좌 운영팀원이 당신을  {site_name}의  {course_name}에  등록하였습니다. 강좌가  {site_name}의 대시보드에"
" 표시될 것입니다."

#: lms/templates/emails/enroll_email_enrolledmessage.txt
#: lms/templates/emails/unenroll_email_enrolledmessage.txt
msgid "This email was automatically sent from {site_name} to {full_name}"
msgstr "이 메일은 {site_name}에서 {full_name}으로 보내진 자동메일입니다."

#: lms/templates/emails/enroll_email_enrolledsubject.txt
msgid "You have been enrolled in {course_name}"
msgstr "{course_name}에 등록되었습니다"

#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid ""
"Your payment was successful. You will see the charge below on your next "
"credit or debit card statement under the company name {merchant_name}."
msgstr "결제가 완료되었습니다. 다음번 카드 내역서에 {merchant_name}로 나타난 청구내역을 확인할수 있습니다. "

#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
#: lms/templates/emails/photo_submission_confirmation.txt
msgid "Thank you,"
msgstr "감사합니다,"

#: lms/templates/emails/order_confirmation_email.txt
msgid "Your order number is: {order_number}"
msgstr "당신의 주문 번호는: {order_number}"

#: lms/templates/emails/photo_submission_confirmation.txt
msgid "Hi {full_name},"
msgstr "안녕하세요 {full_name}님,"

#: lms/templates/emails/photo_submission_confirmation.txt
msgid "Thanks for submitting your photos!"
msgstr "사진을 등록해주셔서 감사합니다!"

#: lms/templates/emails/photo_submission_confirmation.txt
msgid ""
"We've received your information and the verification process has begun. You "
"can check the status of the verification process on your dashboard."
msgstr "귀하의 정보를 받았으며, 인증 절차가 시작되었습니다. 대시보드에서 인증 절차 상태를 확인할 수 있습니다."

#: lms/templates/emails/photo_submission_confirmation.txt
#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid "The {platform_name} team"
msgstr "{platform_name} 팀"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid "Thank you for purchasing enrollments in {course_name}."
msgstr "{course_name}에 유료 등록해 주셔서 감사합니다. "

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"An invoice for {currency_symbol}{total_price} is attached. Payment is due "
"upon receipt. You can find information about payment methods on the invoice."
msgstr ""
"{currency_symbol}{total_price}에 대한 청구서가 첨부되었습니다. 결제 금액은 영수증에 있습니다. 결제 방법은 "
"청구서에서 확인할 수 있습니다."

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"A .csv file that lists your enrollment codes is attached. You can use the "
"email template below to distribute enrollment codes to your students. Each "
"student must use a separate enrollment code."
msgstr ""
"수강신청 코드가 담긴 .csv 파일이 첨부되었습니다. 학습자에게 수강신청 코드를 제공하기 위해 이메일 양식을 이용하세요. 각 학습자는 "
"분리되어 있는 수강신청 코드를 사용해야합니다. "

#. Translators: This is the signature of an email.  "\n" is a newline
#. character
#. and should be placed between the closing word and the signature.
#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"Thanks,\n"
"The {platform_name} Team"
msgstr ""
"감사합니다,\n"
"{platform_name} 운영팀"

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use.
#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid "Dear [[Name]]:"
msgstr "[[성함]]에게:"

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use.
#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"We have provided a course enrollment code for you in {course_name}. To "
"enroll in the course, click the following link:"
msgstr "{course_name}에서 수강신청 코드를 제공했습니다. 강좌에 등록하려면 다음 링크를 클릭하세요."

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid "HTML link from the attached CSV file"
msgstr "첨부된 CSV 파일에서 가져온 HTML 링크"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"After you enroll, you can see the course on your student dashboard. You can "
"see course materials after the course start date."
msgstr "수강신청 후, 학습자 대시보드에서 강좌명을 볼 수 있습니다. 강좌 개강일 후에 강좌의 자료를 볼 수 있습니다.  "

#. Translators: please translate the text inside [[ ]]. This is meant as a
#. template for course teams to use.
#. This is the signature of an email.  "\n" is a newline character
#. and should be placed between the closing word and the signature.
#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_email.txt
msgid ""
"Sincerely,\n"
"[[Your Signature]]"
msgstr ""
"감사합니다.\n"
"[[Your Signature]]"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "INVOICE"
msgstr "청구서"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Date: {date}"
msgstr "날짜: {date}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Invoice No: {invoice_number}"
msgstr "청구서 번호: {invoice_number}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Terms: Due Upon Receipt"
msgstr "Terms: Due Upon Receipt "

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Due Date: {date}"
msgstr "기간 : {date}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Bill to:"
msgstr "다음 사람에게 청구:"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Customer Reference Number: {reference_number}"
msgstr "고객 참조 번호: {reference_number}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Balance Due: {currency_symbol}{sale_price}"
msgstr "잔액 만기: {currency_symbol}{sale_price}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Course: {course_name}"
msgstr "강좌: {course_name}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid ""
"Price:        {currency_symbol}{course_price}  Quantity:      {quantity}  "
"Sub-Total:    {currency_symbol}{sub_total}  Discount:  "
"{currency_symbol}{discount}"
msgstr ""
"가격: {currency_symbol}{course_price} 양:  {quantity}  소계: "
"{currency_symbol}{sub_total}  할인: {currency_symbol}{discount}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Total:      {currency_symbol}{sale_price}"
msgstr "총합: {sale_price}{currency_symbol}"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "Payment Instructions"
msgstr "결제 안내"

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid ""
"If we do not receive payment, the learner enrollments that use these codes "
"will be canceled and learners will not be able to access course materials. "
"All purchases are final. For more information, see the {site_name} "
"cancellation policy."
msgstr ""
"납입처리가 되지 않으면, 이 코드를 사용한 학습자 등록이 취소되며 학습자는 강좌 자료를 이용할 수 없을 것입니다. 더 많은 정보를 "
"알아보고 싶으시면, {site_name} 취소 정책을 살펴보세요. "

#: lms/templates/emails/registration_codes_sale_invoice_attachment.txt
msgid "For payment questions, contact {contact_email}"
msgstr "결제 관련 질문은  {contact_email}로 연락하세요."

#: lms/templates/emails/reject_name_change.txt
msgid ""
"We are sorry. Our course staff did not approve your request to change your "
"name from {old_name} to {new_name}. If you need further assistance, please "
"e-mail the course staff at {email}."
msgstr ""
"죄송합니다. 귀하가 요청한 {old_name}에서 {new_name}로 이름 변경의 승인이 아직 처리되지 않았습니다. 도움이 필요하다면,"
" 강좌 운영팀 {email}으로 이메일 보내주세요."

#: lms/templates/emails/remove_beta_tester_email_message.txt
msgid ""
"You have been removed as a beta tester for {course_name} at {site_name} by a"
" member of the course staff. The course will remain on your dashboard, but "
"you will no longer be part of the beta testing group."
msgstr "강좌 운영팀원이 당신을  {site_name}의  {course_name} 베타테스터에서 삭제하였습니다. "

#: lms/templates/emails/remove_beta_tester_email_message.txt
#: lms/templates/emails/unenroll_email_enrolledmessage.txt
msgid "Your other courses have not been affected."
msgstr "당신의 다른 강좌에 영향을 주지 않습니다."

#: lms/templates/emails/remove_beta_tester_email_subject.txt
msgid "You have been removed from a beta test for {course_name}"
msgstr "{course_name} 베타테스터가 아닙니다."

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid ""
"We have successfully verified your identity for the {assessment} assessment "
"in the {course_name} course."
msgstr "{course_name} 강좌의 {assessment} 평가를 위해 본인 인증이 성공적으로 이루어졌습니다. "

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid ""
"We could not verify your identity for the {assessment} assessment in the "
"{course_name} course. You have used {used_attempts} out of "
"{allowed_attempts} attempts to verify your identity."
msgstr ""
"{course_name} 강좌의 {assessment} 평가를 위한 본인 인증을 할 수 없습니다. {allowed_attempts} "
"중에서 {used_attempts} 로는 본인 인증이 안 됩니다.  "

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid ""
"You must verify your identity before the assessment closes on {due_date}."
msgstr "평가가 {due_date}에 마감되기 전에 신분을 인증받아야 합니다."

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid "To try to verify your identity again, select the following link:"
msgstr "신분 인증을 다시 시도하려면, 다음 링크를 선택하세요. "

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid ""
"We could not verify your identity for the {assessment} assessment in the "
"{course_name} course. You have used {used_attempts} out of "
"{allowed_attempts} attempts to verify your identity, and verification is no "
"longer possible."
msgstr ""
"{course_name} 강좌의 {assessment} 평가를 위한 신분 인증을 할 수 없습니다. {allowed_attempts} "
"중에서 {used_attempts} 로는 신분 인증이 더 이상 안 됩니다."

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid "To go to the courseware, select the following link:"
msgstr "강좌 내용으로 가려면, 다음 링크를 선택하세요. "

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid ""
"If you have any questions, you can contact student support at "
"{support_link}."
msgstr "문의사항이 있을 경우, 학습자 지원 {support_link}에 연락할 수 있습니다."

#: lms/templates/emails/reverification_processed.txt
msgid "Thanks,"
msgstr "감사합니다,"

#: lms/templates/emails/unenroll_email_allowedmessage.txt
msgid "Dear Student,"
msgstr "친애하는 학습자에게,"

#: lms/templates/emails/unenroll_email_allowedmessage.txt
msgid ""
"You have been un-enrolled from course {course_name} by a member of the "
"course staff. Please disregard the invitation previously sent."
msgstr "강좌 운영팀이 귀하를 {course_name} 강좌에 등록하였습니다. 전에 발송된 초청장은 무시하세요."

#: lms/templates/emails/unenroll_email_enrolledmessage.txt
msgid ""
"You have been un-enrolled in {course_name} at {site_name} by a member of the"
" course staff. The course will no longer appear on your {site_name} "
"dashboard."
msgstr ""
"강좌 운영팀이 당신을  {site_name}의  {course_name}에  등록 취소하였습니다. 강좌가  {site_name}의 "
"대시보드에 나타나지 않을 것입니다."

#: lms/templates/emails/unenroll_email_subject.txt
msgid "You have been un-enrolled from {course_name}"
msgstr "{course_name}에 등록 취소되었습니다."

#: lms/templates/embargo/default_courseware.html
#: lms/templates/embargo/default_enrollment.html
#: lms/templates/static_templates/embargo.html
msgid "This Course Unavailable In Your Country"
msgstr "이 강좌는 귀하의 나라에서는 제공되지 않습니다."

#: lms/templates/embargo/default_courseware.html
msgid ""
"Our system indicates that you are trying to access this {platform_name} "
"course from a country or region in which it is not currently available."
msgstr ""
"시스템에 따르면, 귀하가 {platform_name} 강좌의 현재 이용 불가 지역 또는 국가에서 접근을 시도 중인 것으로 나타납니다. "

#: lms/templates/embargo/default_enrollment.html
msgid ""
"Our system indicates that you are trying to enroll in this {platform_name} "
"course from a country or region in which it is not currently available."
msgstr ""
"시스템에 따르면, 귀하가 {platform_name} 강좌의 현재 이용 불가 지역 또는 국가에서 등록을 시도 중인 것으로 나타납니다. "

#: lms/templates/enrollment/course_enrollment_message.html
msgid "Enrollment Successful"
msgstr "수강신청 성공"

#: lms/templates/enrollment/course_enrollment_message.html
msgid ""
"Thank you for enrolling in {enrolled_course}. We hope you enjoy the course."
msgstr "{enrolled_course} 강좌 수강신청에 감사드립니다. 이 강좌가 즐겁고 유익하길 바랍니다."

#: lms/templates/enrollment/course_enrollment_message.html
msgid ""
"{platform_name} is a nonprofit bringing high-quality education to everyone, "
"everywhere. Your help allows us to continuously improve the learning "
"experience for millions and make a better future one learner at a time."
msgstr ""
"{platform_name}은 비영리를 추구하며, 모든 사람에게 양질의 교육을 제공하고자 합니다. 귀하의 도움이 수 백만 학습자의 학습 "
"경험을 지속적으로 개선시켜, 각 학습자에게 더 나은 미래를 줄 것입니다. "

#: lms/templates/enrollment/course_enrollment_message.html
msgid "Donation Actions"
msgstr "기부하기"

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "Financial Assistance Application"
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "A Note to Learners"
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "Dear edX Learner,"
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid ""
"EdX Financial Assistance is a program we created to give learners in all "
"financial circumstances a chance to earn a Verified Certificate upon "
"successful completion of an edX course."
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid ""
"If you are interested in working toward a Verified Certificate, but cannot "
"afford to pay the fee, please apply now. Please note that financial "
"assistance is limited and may not be awarded to all eligible candidates."
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid ""
"In order to be eligible for edX Financial Assistance, you must demonstrate "
"that paying the Verified Certificate fee would cause you economic hardship. "
"To apply, you will be asked to answer a few questions about why you are "
"applying and how the Verified Certificate will benefit you."
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid ""
"If your application is approved, we'll give you instructions for verifying "
"your identity on edx.org so you can start working toward completing your edX"
" course."
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid ""
"EdX is committed to making it possible for you to take high quality courses "
"from leading institutions regardless of your financial situation, earn a "
"Verified Certificate, and share your success with others."
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "Sincerely, Anant"
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "Back to Student FAQs"
msgstr ""

#: lms/templates/financial-assistance/financial-assistance.html
msgid "Apply for Financial Assistance"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Add Coupon Code"
msgstr "쿠폰 코드 추가하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
msgid "Enter information about the coupon code below."
msgstr "아래의 쿠폰 코드에 대한 정보 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Coupon Code"
msgstr "쿠폰 코드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
msgid "Discount Percentage"
msgstr "할인 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/add_coupon_modal.html
msgid "Add expiration date"
msgstr "쿠폰 만기일 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Example Certificates"
msgstr "예비 이수증"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Generate example certificates for the course."
msgstr "강좌 예비 이수증 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Generate Example Certificates"
msgstr "예비 이수증 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Status:"
msgstr "상태:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Generating example {name} certificate"
msgstr "{name} 의 예비 이수증 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Error generating example {name} certificate: {error}"
msgstr "{name}의 예비 이수증 생성시 오류 발생: {error}"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "View {name} certificate"
msgstr "{name}의 이수증 보기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Refresh Status"
msgstr "다시 불러오기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Student-Generated Certificates"
msgstr "학습자 생성 이수증"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Disable Student-Generated Certificates"
msgstr "학습자 생성 이수증 비활성화하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Enable Student-Generated Certificates"
msgstr "학습자 생성 이수증 활성화하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"You must successfully generate example certificates before you enable "
"student-generated certificates."
msgstr "학습자 생성 이수증을 활성화하기 전에 반드시 예비 이수증을 성공적으로 생성해야 합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Generate Certificates"
msgstr "이수증 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"Course certificate generation requires an activated web certificate "
"configuration."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"When you are ready to generate certificates for your course, click Generate "
"Certificates. You do not need to do this<br/>if you have set the certificate"
" mode to on-demand generation."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Pending Tasks"
msgstr "보류중이 과제"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "The status for any active tasks appears in a table below."
msgstr "활성 작업의 상태는 아래 표에 나타납니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Regenerate Certificates"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"To regenerate certificates for your course, choose the learners who will "
"receive regenerated certificates and click <br/> Regenerate Certificates."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"Regenerate for learners who have already received certificates. ({count})"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Regenerate for learners who have not received certificates. ({count})"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Regenerate for learners in an error state. ({count})"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Certificate Generation History"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "SET CERTIFICATE EXCEPTIONS"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid ""
"Set exceptions to generate certificates for learners who did not qualify for"
" a certificate but have been given an exception by the course team. After "
"you add learners to the exception list, click Generate Exception "
"Certificates below."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificates.html
msgid "Invalidate Certificates"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Enrollment Information"
msgstr "등록 정보"

#. Translators: 'track' refers to the enrollment type ('honor', 'verified', or
#. 'audit')
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Number of enrollees (admins, staff, and students) by track"
msgstr "유형별 (관리자, 운영팀, 학습자)  등록 인원"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Verified"
msgstr "인증"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Audit"
msgstr "청강"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Honor"
msgstr "명예"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Professional"
msgstr "전문"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Basic Course Information"
msgstr "강좌 기본 정보"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course Name:"
msgstr "강좌 이름"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course Display Name:"
msgstr "강좌 이름:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course End Date:"
msgstr "종강일:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Has the course started?"
msgstr "강좌가 시작되었습니까?"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Has the course ended?"
msgstr "강좌가 끝났습니까?"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Number of sections:"
msgstr "주제의 수:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Grade Cutoffs:"
msgstr "평가  컷오프:"

#. Translators: git is a version-control system; see http://git-scm.com/about
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid ""
"View detailed Git import logs for this course {link_start}by clicking "
"here{link_end}."
msgstr "{link_start}여기를 클릭해서{link_end} 이 강좌의 상세 Git import logs를 봅니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/course_info.html
msgid "Course Warnings"
msgstr "강좌 경고"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Data Download"
msgstr "데이터"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Click to display the grading configuration for the course. The grading "
"configuration is the breakdown of graded subsections of the course (such as "
"exams and problem sets), and can be changed on the 'Grading' page (under "
"'Settings') in Studio."
msgstr ""
"강좌의 성적 정보를 표시하려면 클릭하세요. 스튜디오의 '과제 평가' ('설정' 메뉴 아래) 메뉴에서 설정(문제 세트, 평가 등)을 변경할"
" 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Grading Configuration"
msgstr "성적 가중치"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Click to download a CSV of anonymized student IDs:"
msgstr "익명 학습자 아이디를 CSV 파일로 다운로드하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Get Student Anonymized IDs CSV"
msgstr "익명 학습자 아이디 CSV 파일"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Reports"
msgstr "보고서"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"For large courses, generating some reports can take several hours. When "
"report generation is complete, a link that includes the date and time of "
"generation appears in the table below. These reports are generated in the "
"background, meaning it is OK to navigate away from this page while your "
"report is generating."
msgstr ""
"큰 규모의 강좌는 보고서를 발급하는데 시간이 걸립니다. 보고서 생성이 백그라운드에서 이루어지기 때문에, 다른 페이지를 살펴보셔도 "
"좋습니다. 보고서 생성이 완료되면, 발급 날짜 및 시간이 포함된 링크가 표 아래에 나타날 것입니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Please be patient and do not click these buttons multiple times. Clicking "
"these buttons multiple times will significantly slow the generation process."
msgstr "버튼을 여러번 클릭하지 마세요. 그럴 경우, 생성 과정이 느려집니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Click to generate a CSV file of all students enrolled in this course, along "
"with profile information such as email address and username:"
msgstr "이 강좌에 등록된 모든 학습자 CSV 파일과 이메일, 아이디 등의 학습자 정보 보고서를 생성하려면 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Download profile information as a CSV"
msgstr "개인정보를 CSV 파일로 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Click to generate a CSV file that lists learners who can enroll in the "
"course but have not yet done so."
msgstr "강좌에 등록할 수 있으나 아직 처리가 완료되지 않은 학습자 목록의 CSV 파일을 생성하려면 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Download a CSV of learners who can enroll"
msgstr "등록할 수 있는 학습자의 CSV 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Click to generate a CSV file of all proctored exam results in this course."
msgstr "감독이 있는 평가 결과를 CSV파일로 생성합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Generate Proctored Exam Results Report"
msgstr "시험감독 평가 결과 보고서 생성"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Click to generate a CSV file of survey results for this course."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Generate Survey Results Report"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"To generate a CSV file that lists all student answers to a given problem, "
"enter the location of the problem (from its Staff Debug Info)."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Problem location: "
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Download a CSV of problem responses"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Click to list certificates that are issued for this course:"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "View Certificates Issued"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Download CSV of Certificates Issued"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"For smaller courses, click to list profile information for enrolled students"
" directly on this page:"
msgstr "소규모 강좌의 경우, 아래 버튼을 클릭하면 등록된 학습자의 프로필 목록을 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "List enrolled students' profile information"
msgstr "등록된 학습자의 프로필 목록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"Click to generate a CSV grade report for all currently enrolled students."
msgstr "현재 수강신청한 전체 학습자에 대한 CSV 성적 보고서 생성을 위해 클릭해 주세요. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Generate Grade Report"
msgstr "성적 보고서 생성"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Generate Problem Grade Report"
msgstr "문항 성적 보고서 생성"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Generate ORA Data Report"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid "Reports Available for Download"
msgstr "다운로드 가능한 보고서"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"The reports listed below are available for download. A link to every report "
"remains available on this page, identified by the UTC date and time of "
"generation. Reports are not deleted, so you will always be able to access "
"previously generated reports from this page."
msgstr ""
"아래 보고서를 다운로드할 수 있습니다. 각 보고서는 날짜와 생성시간으로 구별됩니다. 생성된 보고서는 지워지지 않기 때문에, 계속 다운로드"
" 가능합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"The answer distribution report listed below is generated periodically by an "
"automated background process. The report is cumulative, so answers submitted"
" after the process starts are included in a subsequent report. The report is"
" generated several times per day."
msgstr ""
"페이지 아래에 있는 답안 분포 보고서들은 주기적으로, 자동화된 백그라운드 작업에 의해 발급된 것입니다. 보고서가 축적되기 때문에, 작업이"
" 시작된 후 제출된 답안은 다음 보고서에 포함됩니다. 이런 방식으로 보고서는 하루에 여러 번 발급이 됩니다."

#. Translators: a table of URL links to report files appears after this
#. sentence.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/data_download.html
msgid ""
"<b>Note</b>: To keep student data secure, you cannot save or email these "
"links for direct access. Copies of links expire within 5 minutes."
msgstr ""
"<b>주의</b>: 학습자 데이터의 보안을 위해, 바로 접근할 수 있는 링크를 저장하거나 이메일로 보낼 수 없습니다. 링크의 복사본은 "
"5분 후 소멸됩니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enrollment Codes"
msgstr "수강신청 코드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Create one or more pre-paid course enrollment codes. Students can use these "
"codes to enroll in the course."
msgstr "1개 이상의 사전 지불 강좌 등록 코드를 만듭니다. 학습자들이 이 코드를 강좌 등록을 위해 사용할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Create Enrollment Codes"
msgstr "수강신청 코드 생성"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Cancel, restore, or mark an enrollment code as unused."
msgstr "수강신청 코드의 취소, 복구, 사용하지 않음으로 표시하기."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Change Enrollment Code Status"
msgstr "수강신청 코드 상태 변경"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download a .csv file of all enrollment codes for this course."
msgstr "강좌의 모든 수강신청 코드의 .csv 파일 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download All Enrollment Codes"
msgstr "전체 수강신청 코드 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download a .csv file of all unused enrollment codes for this course."
msgstr "본 강좌에서 사용되지 않은 수강신청 코드가 저장된 .csv 파일 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download Unused Enrollment Codes"
msgstr "사용되지 않은 수강신청 코드 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download a .csv file of all used enrollment codes for this course."
msgstr "강좌의 모든 사용된 수강신청코드가 저장된 .csv 파일 다운로드."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download Used Enrollment Codes"
msgstr "사용된 수강신청 코드 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
msgid "Course Price"
msgstr "수강료"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Course price per seat: "
msgstr "1인당 강좌 비용"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Edit Price"
msgstr "수강료 편집"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Course Seat Purchases"
msgstr "강좌 구매하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Total Credit Card Purchases: "
msgstr "총 신용카드 구매:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Download a .csv file for all credit card purchases or for all invoices, "
"regardless of status."
msgstr "모든 신용카드 구매와 신청서를 .csv 파일로 다운로드하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download All Invoices"
msgstr "모든 청구서 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download All Credit Card Purchases"
msgstr "모든 신용카드 구입 기록 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "To cancel or resubmit an invoice, enter the invoice number below."
msgstr "청구서를 취소하거나 다시 제출하기 위해 다음의 청구번호를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Invoice Number"
msgstr "청구서 번호"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Cancel Invoice"
msgstr "청구서 취소"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Resubmit Invoice"
msgstr "청구서 재발급"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Create a .csv file that contains enrollment information for your course."
msgstr "강좌의 수강신청 정보가 담긴 .csv파일 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Create Enrollment Report"
msgstr "수강신청 보고서 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Create an HTML file that contains an executive summary for this course."
msgstr "강좌의 요약이 포함된 HTML 파일 생성하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Create Executive Summary"
msgstr "강좌 소개 만들기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Available Reports"
msgstr "이용가능한 보고서"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"The following reports are available for download. Reports are not deleted. A"
" link to every report remains available on this page, identified by the date"
" and time (in UTC) that the report was generated."
msgstr ""
"보고서를 다운로드할 수 있습니다. 각 보고서는 날짜(UTC)와 생성시간에 의해 구별됩니다. 생성된 보고서는 지워지지 않기 때문에, 계속 "
"다운로드 가능합니다."

#. Translators: a table of URL links to report files appears after this
#. sentence.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"<b>Note</b>: To help protect learner data, links to these reports that you "
"save outside of this page or that you send or receive in email expire after "
"five minutes."
msgstr ""
"<b>알아두세요</b>. 학습자의 데이터를 보호하기 위해, 이 페이지의 외부 또는 귀하가 메일로 보내거나 받은 이 보고서들에 연결합니다."
"  "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Coupon Code List"
msgstr "쿠폰 코드 목록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download a .csv file of all coupon codes for this course."
msgstr "강좌 등록에 이용가능한 모든 쿠폰 코드의 .csv 파일 다운로드하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Download Coupon Codes"
msgstr "쿠폰 코드 다운로드하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Coupon Codes"
msgstr "쿠폰 코드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Expiration Date"
msgstr "쿠폰 만기일"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Coupon (%)"
msgstr "쿠폰 (%)"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Number Redeemed"
msgstr "Redeemed 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "{code}"
msgstr "{code}"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "{description}"
msgstr "{description}"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "{discount}"
msgstr "{discount}"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "The Invoice Number field cannot be empty."
msgstr "청구서에 빈칸이 있어서는 안됩니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "No Expiration Date"
msgstr "쿠폰 만기일이 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the company name."
msgstr "회사명을 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "The company name cannot be a number."
msgstr "회사명은 숫자일 수 없습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the company contact name."
msgstr "회사의 담당자 이름을 입력해 주세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "The company contact name cannot be a number."
msgstr "회사 담당자의 이름이 숫자일 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the email address for the company contact."
msgstr "회사에 연락하기 위해 이메일을 입력해 주십시오."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter a valid email address."
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the recipient name."
msgstr "영수인의 이름을 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "The recipient name cannot be a number."
msgstr "영수인의 이름은 숫자일 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the recipient email address."
msgstr "영수인의 이메일 주소를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the billing address."
msgstr "청구지 주소를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the price per course seat."
msgstr "1인기준 강좌 비용 입력"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Enter a numeric value for the price per course seat. Do not include currency"
" symbols."
msgstr "1인 기준 강좌 비용을 수치로 입력하세요. 통화기호를 입력하지 마세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter the number of enrollment codes."
msgstr "수강신청 코드의 숫자를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter a numeric value for the number of enrollment codes."
msgstr "수강신청 코드의 숫자를 입력해 주세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Select a currency."
msgstr "환율을 선택하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "Enter a coupon code."
msgstr "쿠폰 코드를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid "The discount percentage must be less than or equal to 100."
msgstr "할인 비율은 100이하여야 합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/e-commerce.html
msgid ""
"Enter a numeric value for the discount amount. Do not include the percent "
"sign."
msgstr "할인률 숫자를 입력하세요. 퍼센트 기호를 함께 입력하지 마세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Edit Coupon Code"
msgstr "쿠폰 코드를 편집하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Edit Coupon Code Information"
msgstr "쿠폰 코드 정보를 편집하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "example: A123DS"
msgstr "예: A123DS"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Percentage Discount"
msgstr "할인 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/edit_coupon_modal.html
msgid "Update Coupon Code"
msgstr "쿠폰 코드를 업데이트하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Executive Summary for {display_name}"
msgstr "{display_name}의 요약"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Report Creation Date"
msgstr "보고서 생성일"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of Seats"
msgstr "수강 정원"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of Enrollments"
msgstr "수강신청자 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Gross Revenue"
msgstr "총수입"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Gross Revenue Collected"
msgstr "총수입 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Gross Revenue Pending"
msgstr "계류중인 총수입"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of Enrollment Refunds"
msgstr "수강신청 환불 수 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Amount Refunded"
msgstr "환불 금액"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Average Price per Seat"
msgstr "1인당 평균 강좌 비용"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Frequently Used Coupon Codes"
msgstr "자주 이용되는 쿠폰 코드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of seats purchased using coupon codes"
msgstr "쿠폰 코드를 사용하여 등록한 수강 인원"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Rank"
msgstr "순위"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Percent Discount"
msgstr "할인 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Times Used"
msgstr "사용된 시간"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Bulk and Single Seat Purchases"
msgstr "Bulk 및 단일 강좌 구매"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of seats purchased individually"
msgstr "개인적으로 구매한 수강자 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of seats purchased in bulk"
msgstr "bulk 상태로 구매한 강좌의 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Number of seats purchased with invoices"
msgstr "청구서로 구매한 수강자 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Unused bulk purchase seats (revenue at risk)"
msgstr "사용되지 않은 bulk 구매 수(revenue at risk)"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Percentage of seats purchased individually"
msgstr " 개인적으로 구매한 수강자 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Percentage of seats purchased in bulk"
msgstr "bulk 상태로 구매한 인원 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/executive_summary.html
msgid "Percentage of seats purchased with invoices"
msgstr "청구서로 구매한 수강자 비율"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Individual due date extensions"
msgstr "개인의 마감일 연장"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid ""
"In this section, you have the ability to grant extensions on specific units "
"to individual students. Please note that the latest date is always taken; "
"you cannot use this tool to make an assignment due earlier for a particular "
"student."
msgstr "이 주제에서, 개별 학습자에게 특정 학습활동의 과제 제출 마감일을 연장해줄 수 있습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"Specify the {platform_name} email address or username of a student here:"
msgstr "여기에 {platform_name} 이메일 주소 혹은 학습자의 아이디를 입력합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student Email or Username"
msgstr "학습자 이메일 혹은 아이디"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Choose the graded unit:"
msgstr "채점된 학습활동을 선택합니다."

#. Translators: "format_string" is the string MM/DD/YYYY HH:MM, as that is the
#. format the system requires.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid ""
"Specify the extension due date and time (in UTC; please specify "
"{format_string})."
msgstr "extension  마감일과 시간(UTC;  {format_string}을 지정 요망)을 입력합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Change due date for student"
msgstr "마감일 변경"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Viewing granted extensions"
msgstr "연장 허가 검토"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid ""
"Here you can see what extensions have been granted on particular units or "
"for a particular student."
msgstr "각 학습활동이나 학습 활동에 허가된 연장 목록을 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid ""
"Choose a graded unit and click the button to obtain a list of all students "
"who have extensions for the given unit."
msgstr ""
"채점된 학습활동에서 추가 제출 기간에 제출을 허가받은 학습자들의 목록을 보시려면, 해당 학습활동을 선택한 후, 버튼을 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "List all students with due date extensions"
msgstr "마감일이 연장된 학습자 목록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Specify a student to see all of that student's extensions."
msgstr "학습자의 연장 전부를 보기 위해 학습자를 입력합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "List date extensions for student"
msgstr "학습자에게 허가된 연장 날짜 목록입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Resetting extensions"
msgstr "마감일 연장 재설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid ""
"Resetting a problem's due date rescinds a due date extension for a student "
"on a particular unit. This will revert the due date for the student back to "
"the problem's original due date."
msgstr ""
"문제의 마감일을 초기화하면, 특정 학습활동의 마감일을 연장하였던 것을 취소합니다.  이 설정으로 마감일이 원래 마감일로 돌아가게 되는 "
"것입니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/extensions.html
msgid "Reset due date for student"
msgstr "마감일 재설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Generate Registration Code Modal"
msgstr "가입 코드 Modal 생성"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "* Required Information"
msgstr "* 필수 정보"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Organization Name"
msgstr "조직 명칭"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "The organization that purchased enrollments in the course"
msgstr "강좌의 수강 구매를 한 기관"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Organization Contact"
msgstr "기관 연락처"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Organization Contact Name"
msgstr "기관 담당자 이름"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "The primary contact at the organization"
msgstr "기관의 대표연락처"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Invoice Recipient"
msgstr "청구서 받는 사람"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "The contact who should receive the invoice"
msgstr "청구서를 받아야하는 사람의 연락처"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Organization Billing Address"
msgstr "결제한 회사의 주소"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Address Line 1"
msgstr "주소 1"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Address Line 2"
msgstr "주소 2 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Address Line 3"
msgstr "주소 3 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "State/Province"
msgstr "도"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Zip"
msgstr "우편번호 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Unit Price"
msgstr "단위 가격"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "The price per enrollment purchased"
msgstr "강좌 등록비"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Number of Enrollment Codes"
msgstr "강좌 등록 코드 수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "The total number of enrollment codes to create"
msgstr "생성된 수강신청 코드의 총 갯수"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Course Team Internal Reference"
msgstr "강좌 운영 팀 내부 참조"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Internal reference information for the sale"
msgstr "판매를 위한 내부 관리 정보"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Customer Reference"
msgstr " 고객  번호"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Customer's purchase order or other reference information"
msgstr "고객의 구매 주문 혹은 다른 고객정보"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/generate_registarion_codes_modal.html
msgid "Send me a copy of the invoice"
msgstr "청구서 사본을 보내주세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/instructor_analytics.html
msgid ""
"For analytics about your course, go to "
"{link_start}{analytics_dashboard_name}{link_end}."
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/instructor_dashboard_2.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/instructor_dashboard_2.html
msgid "Instructor Dashboard"
msgstr "교수자 대시보드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/instructor_dashboard_2.html
msgid "View Course in Studio"
msgstr "스튜디오에서 강좌 보기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
msgid "Enrollment Code Status"
msgstr "수강신청 코드 상태"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
msgid "Change the status of an enrollment code."
msgstr "수강신청 코드 상태 변경"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Enrollment Code"
msgstr "등록 코드 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/invalidate_registration_code_modal.html
msgid "Find Enrollment Code"
msgstr "수강신청 코드 찾기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Enter the reason why the students are to be manually enrolled or unenrolled."
msgstr "학습자를 수동으로 수강신청하거나 수강취소하는 이유를 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"This cannot be left blank and will be recorded and presented in Enrollment "
"Reports."
msgstr "수강신청 보고서에 기록되므로 빈칸으로 남겨두지 마세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Therefore, please give enough detail to account for this action."
msgstr "그러므로 충분한 이유가 제시되어야 합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"If this option is <em>checked</em>, users who have not yet registered for "
"{platform_name} will be automatically enrolled."
msgstr ""
"자동 등록이 <em>체크</em> 되어 있으면, {platform_name}에 등록되지 않은 학습자가 자동으로 등록될 것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"If this option is left <em>unchecked</em>, users who have not yet registered"
" for {platform_name} will not be enrolled, but will be allowed to enroll "
"once they make an account."
msgstr ""
"자동 등록이 <em>체크되어 있지 않으면</em> ,  {platform_name}에 등록되지 않은 학습자는 등록되지 않지만, 등록이 "
"허용될 것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"If this option is <em>checked</em>, users will receive an email "
"notification."
msgstr "이옵션이 <em>체크</em> 되어 있으면, 사용자들은 이메일 통지를 받을것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Register/Enroll Students"
msgstr "등록된 학습자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"To register and enroll a list of users in this course, choose a CSV file "
"that contains the following columns in this exact order: email, username, "
"name, and country. Please include one student per row and do not include any"
" headers, footers, or blank lines."
msgstr ""
"본 강좌에 이용자들이 계정 생성 및 수강신청할 수 있도록, 이메일, 계정명, 학습자 이름, 국가 순서로 입력된 CSV 파일을 선택하세요:"
" 한 행에 한 명의 학습자 정보만 입력하고, 파일 앞 뒤로 빈 줄을 포함한 다른 정보는 입력하지 마세요. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Upload CSV"
msgstr "CSV 업로드 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Batch Beta Tester Addition"
msgstr "베타테스터 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Note: Users must have an activated {platform_name} account before they can "
"be enrolled as beta testers."
msgstr "주의: 베타테스터로 등록되기 전에 {platform_name} 계정이 있어야 합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"If this option is <em>checked</em>, users who have not enrolled in your "
"course will be automatically enrolled."
msgstr "이 옵션이 <em>체크</em> 되어 있으면, 당신 강좌에 등록되지 않은 사용자들은 자동으로 등록될 것입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Checking this box has no effect if 'Remove beta testers' is selected."
msgstr "'베타 테스터를 제거'를 선택 하는 경우  박스를 선택하면 아무 효과도 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add beta testers"
msgstr "베타 테스터 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Remove beta testers"
msgstr "베타테스터 삭제"

#. Translators: an "Administration List" is a list, such as Course Staff, that
#. users can be added to.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Course Team Management"
msgstr "강좌 운영팀 관리"

#. Translators: an "Administrator Group" is a group, such as Course Staff,
#. that
#. users can be added to.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Select a course team role:"
msgstr "강좌 운영팀 역할 선택:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Getting available lists..."
msgstr "사용가능한 목록 얻기..."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Staff cannot modify these lists. To manage course team membership, a course "
"Admin must give you the Admin role to add Staff or Beta Testers, or the "
"Discussion Admin role to add discussion moderators and TAs."
msgstr ""
"운영팀은 목록을 수정할 수 없습니다. 강좌 팀원을 관리하려면, 강좌의 관리자가 당신에게 운영팀과 베타테스터를 추가할 수 있는 관리자 "
"권한을 부여해야 합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Course team members with the Staff role help you manage your course. Staff "
"can enroll and unenroll learners, as well as modify their grades and access "
"all course data. Staff also have access to your course in Studio and "
"Insights. You can only give course team roles to enrolled users."
msgstr ""
"운영팀은 제한된 강좌 관리를 권한을 갖습니다. 학습자를 수강등록 하거나 취소할 수 있고, 성적을 수정하거나,  모든 강좌 데이터에 접근할"
" 수 있습니다. 운영팀은 또한 스튜디오와 Insights에서 당신의 강좌에 접근할 수 있습니다. 수강신청한 사용자에게만 운영팀 권한을 "
"부여할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Staff"
msgstr "운영팀 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Admin"
msgstr "교수자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Course team members with the Admin role help you manage your course. They "
"can do all of the tasks that Staff can do, and can also add and remove the "
"Staff and Admin roles, discussion moderation roles, and the beta tester role"
" to manage course team membership. You can only give course team roles to "
"enrolled users."
msgstr ""
"교수자 권한을 가진 팀원은 강좌 운영팀이 할 수 있는 모든 작업을 할 수 있고, 팀 구성원을 관리하기 위해 운영팀, 교수자, 토의 "
"조정자, 베타테스터 권한을 추가하거나 없앨 수 있습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Admin"
msgstr "교수자 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Beta Testers"
msgstr "베타 테스터"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Beta Testers can see course content before other learners. They can make "
"sure that the content works, but have no additional privileges. You can only"
" give course team roles to enrolled users."
msgstr ""
"베타테스터는 다른 학습자에 앞서 강좌의 내용를 볼 수 있습니다. 베타 테스터는 무리 없이 이용가능한지 확인하지만 추가 권한은 없습니다. "
"당신은 강좌 운영팀 권한을 등록된 다른 사용자에게 부여할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Beta Tester"
msgstr "베타 테스터 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Discussion Admins"
msgstr "게시판 관리자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Discussion Admins can edit or delete any post, clear misuse flags, close and"
" re-open threads, endorse responses, and see posts from all cohorts. Their "
"posts are marked as 'staff'. They can also add and remove the discussion "
"moderation roles to manage course team membership. You can only give course "
"team roles to enrolled users."
msgstr ""
"게시판 관리자는 모든 게시글을 편집하거나 삭제할 수 있으며, 잘못 사용된 표시를 바로 잡을 수 있습니다. 또한 게시물을 닫거나 다시 열 "
"수 있으며, 답안을 지지할 수 있고, 모든 학습 집단의 게시글을 볼 수 있습니다. 뿐만 아니라, 강좌 운영팀의 멤버쉽을 관리하기 위해 "
"토론 조정 역할을 추가하거나 제거할 수 있습니다. 이렇게 강좌 관리 역할은 등록된 이용자에게만 부여할 수 있습니다. 한편 관리자의 글은 "
"'관리자'라고 표시됩니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Discussion Admin"
msgstr "게시판 관리자 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Discussion Moderators"
msgstr "토의 진행자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Discussion Moderators can edit or delete any post, clear misuse flags, close"
" and re-open threads, endorse responses, and see posts from all cohorts. "
"Their posts are marked as 'staff'. They cannot manage course team membership"
" by adding or removing discussion moderation roles. You can only give course"
" team roles to enrolled users."
msgstr ""
"Discussion Moderators는 모든 게시글을 편집하거나 삭제할 수 있으며, 잘못 사용된 표시를 바로 잡을 수 있습니다. 또한 "
"게시물을 닫거나 다시 열 수 있으며, 답안을 지지할 수 있고, 모든 학습 집단의 게시글을 볼 수 있습니다. 그리고 Moderators의 "
"글은 '관리자' 표시가 붙습니다.  이러한 강좌 관리 역할은 등록된 이용자에게만 부여할 수 있습니다. 한편, 강좌 운영팀의 멤버쉽을 "
"관리하기 위해 토론 조정 역할을 추가하거나 제거할 수 있습니다.  "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Moderator"
msgstr "진행자 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Discussion Community TAs"
msgstr "게시판 커뮤니티 조교"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"Community TA's are members of the community whom you deem particularly "
"helpful on the discussion boards. They can edit or delete any post, clear "
"misuse flags, close and re-open threads, endorse responses, and see posts "
"from all cohorts. Their posts are marked as 'Community TA'. You can only "
"give course team roles to enrolled users."
msgstr ""
"커뮤니티 조교는 커뮤니티 구성원 중에서 토의 게시판 운영에 도움을 줄 수 있는 사람입니다.    모든 게시글을 편집하거나 삭제할 수 "
"있으며, 잘못 사용된 표시를 바로 잡을 수 있습니다. 또한 게시물을 닫거나 다시 열 수 있으며, 답안을 지지할 수 있고, 모든 학습 "
"집단의 게시글을 볼 수 있습니다. 이렇게 강좌 관리 역할은 등록된 이용자에게만 부여할 수 있습니다. 한편 커뮤니티 조교의 글에는 "
"'커뮤니티 조교'라고 표시됩니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add Community TA"
msgstr "커뮤니티 조교 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "CCX Coaches"
msgstr "CCX 코치"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid ""
"CCX Coaches are able to create their own Custom Courses based on this "
"course, which they can use to provide personalized instruction to their own "
"students based in this course material."
msgstr "CCX 코치는 강좌 자료를 바탕으로 학습자의 개별 학습을 지원하기 위한 맞춤형 강좌를 만들 수 있습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/membership.html
msgid "Add CCX Coach"
msgstr "CCX 코치 추가하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "There is no data available to display at this time."
msgstr "현재 출력할 데이터가 없습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Use Reload Graphs to refresh the graphs."
msgstr "리로드 그래프 를 이용해 그래프를 리프레쉬"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Reload Graphs"
msgstr "리로드 그래프"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Subsection Data"
msgstr "소주제 자료"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Each bar shows the number of students that opened the subsection."
msgstr "각각의 막대는 소주제를 연 학습자의 수를 나타냅니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid ""
"You can click on any of the bars to list the students that opened the "
"subsection."
msgstr "임의의 막대를 선택하여, 소주제를 연 학습자 목록을 볼 수 있습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "You can also download this data as a CSV file."
msgstr "이 데이터를 CSV파일로 다운로드 할수도 있습니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Download Subsection Data for all Subsections as a CSV"
msgstr "모든 소주제 데이터를 CSV로 다운로드하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Grade Distribution Data"
msgstr "성적분포 데이터"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Each bar shows the grade distribution for that problem."
msgstr "각각의 막대는 그 문제에 대한 성적분포를 보여줍니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid ""
"You can click on any of the bars to list the students that attempted the "
"problem, along with the grades they received."
msgstr "바를 클릭하시면 문제를 푼 학습자들의 목록을 성적에 따라 볼 수 있습니다.  "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Download Problem Data for all Problems as a CSV"
msgstr "모든 문제에 대한 데이터를 CSV파일로 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Grade Distribution per Problem"
msgstr "문제당 성적 분포"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Download Student Opened as a CSV"
msgstr "학습자가 열어본 항목을 CSV 파일로 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Download Student Grades as a CSV"
msgstr "학습자 점수를 CSV 파일로 다운로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "This is a partial list, to view all students download as a csv."
msgstr "모든 학습자의 다운로드를 CSV로 보기 위한 부분적 목록입니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Grade"
msgstr "성적"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "Percent"
msgstr "퍼센트"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/metrics.html
msgid "There are no problems in this section."
msgstr "본 영역에는 문제가 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Send Email"
msgstr "이메일 발신"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Send to:"
msgstr "수신자:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Myself"
msgstr "나"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Staff and admins"
msgstr "운영팀과 관리자"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "All (students, staff, and admins)"
msgstr "전체 (학생, 운영팀 및 교수자)"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Subject: "
msgstr "제목:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "(Max 128 characters)"
msgstr "(최대 128 문자)"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Message:"
msgstr "본문: "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"Please try not to email students more than once per week. Before sending "
"your email, consider:"
msgstr "주 1회 이상 이메일 발신은 삼가해 주세요. 이메일 발신 전 점검 사항:"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"Have you read over the email to make sure it says everything you want to "
"say?"
msgstr "의도한 바가 잘 드러나도록 작성했는지 확인하셨나요?"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"Have you sent the email to yourself first to make sure you're happy with how"
" it's displayed, and that embedded links and images work properly?"
msgstr ""
"이메일이 잘 작성되었는지 확인하기 위해 우선 자신에게만 발신하셨는지요? 이메일 내용 중 링크와 이미지는 잘 보이는지 확인하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "CAUTION!"
msgstr "주의!"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"Once the 'Send Email' button is clicked, your email will be queued for "
"sending."
msgstr "일단 아래 '이메일 발신' 을 클릭하면, 발신 대기 상태로 바뀝니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "A queued email CANNOT be cancelled."
msgstr "발신은 취소할 수 없습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"Email actions run in the background. The status for any active tasks - "
"including email tasks - appears in a table below."
msgstr "모든 작업은 백그라운드에서 이루어집니다. 이메일을 포함한 작업 수행 상태는 아래 표에 나타납니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Email Task History"
msgstr "이메일 발신 기록"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "To see the content of all previously sent emails, click this button:"
msgstr "발신된 이메일 내용을 보기 위해 다음 버튼을 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Sent Email History"
msgstr "이메일 발신 기록 보기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "To read an email, click its subject."
msgstr "제목을 클릭해서 확인 하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid ""
"To see the status for all bulk email tasks ever submitted for this course, "
"click on this button:"
msgstr "현재까지 발송된 모든 단체 메일의 처리상태를 보기 위해 다음 버튼을 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/send_email.html
msgid "Show Email Task History"
msgstr "이메일 작업 이력 나타내기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
msgid "Set Course Mode Price"
msgstr "강좌 유형별 금액 설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
msgid "Please enter Course Mode detail below"
msgstr "상세 강좌 유형을 아래에 입력하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
msgid "Currency"
msgstr "통화"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/set_course_mode_price_modal.html
msgid "Set Price"
msgstr "금액 설정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/special_exams.html
msgid "Allowance Section"
msgstr "Allowance Section"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/special_exams.html
msgid "Student Special Exam Attempts"
msgstr ""

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student Gradebook"
msgstr "학습자 성적 보고서"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"Click here to view the gradebook for enrolled students. This feature is only"
" visible to courses with a small number of total enrolled students."
msgstr "등록된 학습자의 성적 보고서를 보기 위해 여기를 클릭하세요. 전체 등록된 학생의 일부만 이 성적 보고서를 볼 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "View Gradebook"
msgstr "성적 보고서 보기 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student-specific grade inspection"
msgstr "학습자별 성적 사정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Click this link to view the student's progress page:"
msgstr "학습자의 진도 페이지를 보려면 이 링크를 클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student Progress Page"
msgstr "학습자 진도 페이지"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student-specific grade adjustment"
msgstr "학습자별 성적 조정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Specify a problem in the course here with its complete location:"
msgstr "강좌에서 발생한 문제를 정확한 위치와 함께 기술하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Problem location"
msgstr "문제 위치 "

#. Translators: A location (string of text) follows this sentence.
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"You must provide the complete location of the problem. In the Staff Debug "
"viewer, the location looks like this:"
msgstr "문제가 발생하는 자세한 위치를 알려주어야 합니다.  Staff Debug Viewer에서 위치는 다음과 같습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Next, select an action to perform for the given user and problem:"
msgstr "다음 작업은 지정된 사용자와 문제에 대한 수행을 선택합니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"You may also delete the entire state of a student for the specified problem:"
msgstr "특정 문제에 대한 학습자의 전체 상태를 삭제할 수 있습니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Delete Student State for Problem"
msgstr "문제관련 학습자 상태 삭제"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"Rescoring runs in the background, and status for active tasks will appear in"
" the 'Pending Tasks' table. To see status for all tasks submitted for this "
"problem and student, click on this button:"
msgstr ""
"재채점은 백그라운드에서 이루어지며, 작업의 상태는 '대기중인 작업' 표에 나타날 것입니다.  문제와 학습자 관련, 모든 제출된 작업의 "
"상태를 보려면 이 버튼을 클릭하세요.    "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Show Background Task History for Student"
msgstr "학습자 배경 작업 이력 보기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Entrance Exam Adjustment"
msgstr "사전 평가 조정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Student's {platform_name} email address or username:"
msgstr "학습자의  {platform_name} 이메일 주소 혹은 아이디"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"Select an action for the student's entrance exam. This action will affect "
"every problem in the student's exam."
msgstr "학습자 사전 평가와 관련해서 선택해 주세요. 선택 결과는 학습자의 평가의 모든 문제에 영향을 주게 됩니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Reset Number of Student Attempts"
msgstr "문제 풀이 횟수 초기화"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Rescore All Problems"
msgstr "모든 문제 재채점"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Let Student Skip Entrance Exam"
msgstr "학습자가 사전 평가를 건너뛰게 하기"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"You can also delete all of the student's answers and scores for the entire "
"entrance exam."
msgstr "모든 학습자의 정답과 전체 사전 평가 점수 또한 삭제합니다. "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Delete Student's Answers and Scores"
msgstr "학습자의 답안과 점수 삭제"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Show Student's Exam Adjustment History"
msgstr "사전 평가 조정 기록 "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Course-specific grade adjustment"
msgstr "강좌에 따른 성적 조정"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Then select an action"
msgstr "액션을 선택하세요"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Reset ALL students' attempts"
msgstr "전체 학습자의 문제 풀이 횟수 초기화"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Rescore ALL students' problem submissions"
msgstr "전체 학습자의 답안 재채점"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid ""
"The above actions run in the background, and status for active tasks will "
"appear in a table on the Course Info tab. To see status for all tasks "
"submitted for this problem, click on this button"
msgstr ""
"이 작업은 백그라운드에서 이루어지며, 작업 상태가 공지 사항 탭의 표에 나타날 것입니다. 전체 작업의 상태를 보려면, 이 버튼을 "
"클릭하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/student_admin.html
msgid "Show Background Task History for Problem"
msgstr "문제에 대한 배경 작업 기록 보기"

#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
msgid "Change Preferred Language"
msgstr "선호하는 언어 변경하기"

#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
msgid "Please choose your preferred language"
msgstr "원하는 언어를 선택해 주세요."

#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
msgid "Save Language Settings"
msgstr "언어 설정 저장"

#: lms/templates/modal/_modal-settings-language.html
msgid ""
"Don't see your preferred language? {link_start}Volunteer to become a "
"translator!{link_end}"
msgstr "원하는 언어로 보이지 않습니까?{link_start}  번역자로 뒤기 위한 자원봉사자!{link_end}"

#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#. Translators: this text gives status on if the modal interface (a menu or
#. piece of UI that takes the full focus of the screen) is open or not
#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
msgid "modal open"
msgstr "modal open"

#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: lms/templates/modal/accessible_confirm.html
msgid "open"
msgstr "열기 "

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid ""
"\n"
"{p_tag}You currently do not have any peer grading to do.  In order to have peer grading to do:\n"
"{ul_tag}\n"
"{li_tag}You need to have submitted a response to a peer grading problem.{end_li_tag}\n"
"{li_tag}The course team needs to score the essays that are used to help you better understand the grading\n"
"criteria.{end_li_tag}\n"
"{li_tag}There must be submissions that are waiting for grading.{end_li_tag}\n"
"{end_ul_tag}\n"
"{end_p_tag}\n"
msgstr ""
"\n"
"{p_tag} 진행중인 상호 평가가 없습니다. 상호평가를 위해\n"
"{ul_tag}\n"
"{li_tag} 문제에 대한 응답을 제출해야 합니다.{end_li_tag}\n"
"{li_tag} 귀하가 채점 항목을 더욱 잘 이해하실 수 있도록,  강좌 운영팀이 먼저 에세이에 점수를 매겨야 합니다. {end_li_tag}\n"
"{li_tag} 채점 대기 중인 응답이 있을 것입니다. {end_li_tag}\n"
"{end_ul_tag}\n"
"{end_p_tag}\n"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html
#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Peer Grading"
msgstr "상호 채점"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid ""
"Here is a list of problems that need to be peer graded for this course."
msgstr "강좌에서 상호채점 되어야 하는 문제 목록입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Problem Name"
msgstr "문제 이름"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Due date"
msgstr "마감일"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Graded"
msgstr "채점되었습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Available"
msgstr "사용가능"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Required"
msgstr "요구됨"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "Progress"
msgstr "진도"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading.html
msgid "No due date"
msgstr "마감일 없음"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html
msgid ""
"The due date has passed, and peer grading for this problem is closed at this"
" time."
msgstr "마감일이 지났고 이 문제에 대한 동료 평가가 지금 닫혀 있습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_closed.html
msgid "The due date has passed, and peer grading is closed at this time."
msgstr "마감일이 지났고,  동료 평가가 지금 닫혀 있습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Learning to Grade"
msgstr "채점 방법 학습"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Hide Question"
msgstr "질문 감추기"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Student Response"
msgstr "학습자 답변"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Written Feedback"
msgstr "글로 쓴 피드백"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Please include some written feedback as well."
msgstr "글로 쓴 피드백도 포함시키세요."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid ""
"This submission has explicit, offensive, or (I suspect) plagiarized content."
" "
msgstr "이 제출은 공격적이거나 (나의 소견으로)표절내용이 의심됩니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "How did I do?"
msgstr "내가 어떻게 했나?"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Ready to grade!"
msgstr "채점할 준비가 되었습니다"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid ""
"You have finished learning to grade, which means that you are now ready to "
"start grading."
msgstr "채점 방법 학습을 완료하였습니다. 이제 당신은 채점을 할 준비가 되었습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Start Grading!"
msgstr "채점 시작"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Learning to grade"
msgstr "채점 방법 학습"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "You have not yet finished learning to grade this problem."
msgstr "이 문제를 채점하는 방법에 대해 학습을 아직 완료하지 않았습니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid ""
"You will now be shown a series of instructor-scored essays, and will be "
"asked to score them yourself."
msgstr "교수자가 채점한 에세이들이 보여지고, 여러분 스스로 채점해 보도록 요청될 것입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid ""
"Once you can score the essays similarly to an instructor, you will be ready "
"to grade your peers."
msgstr "교수자와 유사하게 에세이를 채점할 수 있으면 동료들의 에세이를 채점할 준비가 된 것 입니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Start learning to grade"
msgstr "채점 방법 학습 시작"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Are you sure that you want to flag this submission?"
msgstr "이 제출에 표시를 하기를 원하십니까?"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid ""
"You are about to flag a submission. You should only flag a submission that "
"contains explicit, offensive, or  (suspected) plagiarized content. If the "
"submission is not addressed to the question or is incorrect, you should give"
" it a score of zero and accompanying feedback instead of flagging it."
msgstr ""
"당신은 제출문에 대해 신고하려 합니다. 공격적이거나 (소견으로) 표절내용이 의심되면 신고를 해야만 합니다. 만약 제출문이 질문에 대해 "
"맞지 않거나 잘못되었을 때, 0점 처리를 해야하며 피드백을 함께 제출해야합니다."

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Remove Flag"
msgstr "표시 제거"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Keep Flag"
msgstr "표시 유지"

#: lms/templates/peer_grading/peer_grading_problem.html
msgid "Go Back"
msgstr "되돌아가기"

#: lms/templates/registration/activate_account_notice.html
msgid "Thanks for Registering!"
msgstr "등록해주셔서 감사합니다."

#: lms/templates/registration/activate_account_notice.html
msgid ""
"You've successfully created an account on {platform_name}. We've sent an "
"account activation message to {email}. To activate your account and start "
"enrolling in courses, click the link in the message."
msgstr ""
"{platform_name} 에 가입되었습니다. 강좌를 수강하기 위해서는 계정을 활성화해야 합니다. {email} 로 계정 활성화를 위한"
" 메일을 보냈으니 확인해 주시기 바랍니다. "

#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "Activation Complete!"
msgstr "활성화 완료!"

#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "Account already active!"
msgstr "계정이 이미 활성화되어 있습니다."

#: lms/templates/registration/activation_complete.html
msgid "You can now {link_start}log in{link_end}."
msgstr "지금 {link_start}로그인{link_end} 할 수 있습니다."

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html
msgid "Activation Invalid"
msgstr "활성화 무효함"

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html
msgid ""
"Something went wrong. Check to make sure the URL you went to was correct -- "
"e-mail programs will sometimes split it into two lines. If you still have "
"issues, e-mail us to let us know what happened at {email}."
msgstr ""
"문제가 발생했습니다. 방문한 URL이 맞는지 확인하세요. 이메일 프로그램들이 가끔 URL을 두줄로 나누어 놓을 수 있습니다. 문제가 "
"지속되면 어떤 문제가 발생했는지  {email}로 이메일 주세요."

#: lms/templates/registration/activation_invalid.html
msgid "Or you can go back to the {link_start}home page{link_end}."
msgstr "혹은 {link_start}홈 페이지{link_end}로 되돌아 갈 수 있습니다."

#: lms/templates/registration/password_reset_done.html
msgid "Password reset successful"
msgstr "비밀번호 재설정 성공"

#: lms/templates/registration/password_reset_done.html
msgid ""
"We've e-mailed you instructions for setting your password to the e-mail "
"address you submitted. You should be receiving it shortly."
msgstr "입력한 이메일 주소로 비밀번호를 설정하기 위한 안내를 이메일로 보냈습니다.  곧 이메일을 받을 수 있을 것입니다."

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Billing Details"
msgstr "결제 청구 정보"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid ""
"You can proceed to payment at any point in time. Any additional information "
"you provide will be included in your receipt."
msgstr "납입을 언제든 할 수 있습니다. 추가 정보는 영수증에 포함될 것입니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Purchasing Organizational Details"
msgstr "구매기관 상세정보"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Purchasing organization"
msgstr "구매기관"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Purchase order number (if any)"
msgstr "구매 주문 번호 (가능할 경우)"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "email@example.com"
msgstr "email@example.com"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Additional Receipt Recipient"
msgstr "추가 영수증 영수인"

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid ""
"If no additional billing details are populated the payment confirmation will"
" be sent to the user making the purchase."
msgstr "추가 고지 사항이 없다면, 납입 확인서가 학습자에게 전송됩니다."

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
msgid "Payment processing occurs on a separate secure site."
msgstr "결제 처리는 별도의 안전한 사이트에서 이루어지고 있습니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Your Shopping cart is currently empty."
msgstr "장바구니가 비었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/billing_details.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "View Courses"
msgstr "학습하기"

#: lms/templates/shoppingcart/cybersource_form.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart_flow.html
msgid "Payment"
msgstr "지불하기"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "Download CSV Reports"
msgstr "CSV Report 다운로드"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "Download CSV Data"
msgstr "CSV Data 다운로드"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid ""
"There was an error in your date input.  It should be formatted as YYYY-MM-DD"
msgstr "날자입력에 에러가 있습니다. 날자는 YYYY-MM-DD 형식으로 입력되야 합니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "These reports are delimited by start and end dates."
msgstr "이 보고서들은 시작일과 종료일로 범위가 정해져있습니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "Start Date: "
msgstr "시작일:"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "End Date: "
msgstr "종료일:"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid ""
"These reports are delimited alphabetically by university name.  i.e., "
"generating a report with 'Start Letter' A and 'End Letter' C will generate "
"reports for all universities starting with A, B, and C."
msgstr ""
"보고서가 알파벳 순으로 정렬됩니다. 예를 들어, 첫 알파벳을 A, 마지막 알파벳을 C로 지정하면 알파벳 A, B, C로 시작하는 대학교의"
" 보고서가 생성될 것입니다."

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "Start Letter: "
msgstr "시작 문자:"

#: lms/templates/shoppingcart/download_report.html
msgid "End Letter: "
msgstr "종료 문자:"

#: lms/templates/shoppingcart/error.html
msgid "Payment Error"
msgstr "결제 오류"

#: lms/templates/shoppingcart/error.html
msgid "There was an error processing your order!"
msgstr "주문을 처리하는데 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Thank you for your purchase!"
msgstr "구매해 주셔서 감사드립니다!"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "View Dashboard"
msgstr "대시보드 보기"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid ""
"You have successfully been enrolled for {course_names}. The following "
"receipt has been emailed to {receipient_emails}"
msgstr ""
"{course_names} 강좌에 성공적으로 수강신청되었습니다. 다음 영수증이 {receipient_emails}로 발송되었습니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid ""
"You have successfully purchased <b>{number} course registration code</b> for"
" {course_names}."
msgid_plural ""
"You have successfully purchased <b>{number} course registration codes</b> "
"for {course_names}."
msgstr[0] ""
"{course_names} 강좌를 위한 <b>{number} course registration codes</b> 가 성공적으로 "
"구매되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "The following receipt has been emailed to {receipient_emails}"
msgstr "다음 영수증이 {receipient_emails}로 발송되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid ""
"Please send each professional one of these unique registration codes to "
"enroll into the course. The confirmation/receipt email you will receive has "
"an example email template with directions for the individuals enrolling."
msgstr ""
"강좌에 등록하기 위해 고유 등록 코드 중 전문 코드를 보내세요. 귀하가 수신할 납부 확인 영수증 메일에 개인 등록의 안내사항이 있습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Enrollment Link"
msgstr "등록 링크"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Used"
msgstr "사용됨"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Invalid"
msgstr "유효하지 않음"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Invoice"
msgstr "청구서"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Date of purchase"
msgstr "구입일"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Print Receipt"
msgstr "영수증 프린트하기"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Billed To Details"
msgstr "결제 청구 정보"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Company Name"
msgstr "회사명"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Purchase Order Number"
msgstr "구입 주문번호"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Company Contact Name"
msgstr "회사 담당자"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Company Contact Email"
msgstr "회사 연락 이메일"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Recipient Name"
msgstr "영수인 이름"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Recipient Email"
msgstr "영수인 이메일"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Card Type"
msgstr "카드 유형"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Credit Card Number"
msgstr "신용카드 번호"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Address 1"
msgstr "주소 1"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Address 2"
msgstr "주소 2"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "State"
msgstr "주/도/특별시"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Registration for:"
msgstr "등록: "

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Course Dates"
msgstr "강좌 날짜"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Price per student:"
msgstr "학습자별 비용:"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Discount Applied:"
msgstr "할인 적용:"

#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Students"
msgstr "학습자"

#. Translators: Please keep the "<del>" and "</del>" tags around your
#. translation of the word "this" in your translation.
#: lms/templates/shoppingcart/receipt.html
msgid "Note: items with strikethough like <del>this</del> have been refunded."
msgstr "주의: <del> 이렇게</del> 취소선이 있는 것은 환불된 것입니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "Confirm Enrollment"
msgstr "수강신청 확인"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "{site_name} -  Confirm Enrollment"
msgstr "{site_name}  - 수강신청 확인"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "{course_number} {course_title} Cover Image"
msgstr "{course_number} {course_title} 대표 이미지"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "Confirm your enrollment for: {span_start}course dates{span_end}"
msgstr "수강신청 확인: {span_start}강좌 날짜{span_end}"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
msgid "{course_name}"
msgstr "{course_name}"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
msgid "{start_date} - {end_date}"
msgstr "{start_date} - {end_date}"

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid ""
"You've clicked a link for an enrollment code that has already been used. "
"Check your {link_start}course dashboard{link_end} to see if you're enrolled "
"in the course, or contact your company's administrator."
msgstr ""
"이미 사용된 수강신청 코드를 위한 링크를 클릭했습니다. {link_start}강좌 대시보드{link_end}를 클릭해서 강좌에 신청이 "
"되었는지를 살펴보거나 회사 관리자에게 연락하세요. "

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid ""
"You have successfully enrolled in {course_name}. This course has now been "
"added to your dashboard."
msgstr "{course_name}에 등록되었습니다. 교수자 대시보드에 강좌가 추가되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid ""
"You're already enrolled for this course. Visit your "
"{link_start}dashboard{link_end} to see the course."
msgstr "본 강좌에 이미 수강신청되어 있습니다. 강좌를 보기 위해 {link_start}대시보드{link_end}를 방문하세요."

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
msgid "The course you are enrolling for is full."
msgstr "수강인원이 초과되었습니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
msgid "The course you are enrolling for is closed."
msgstr "수강하려는 강좌의 신청이 마감되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "There was an error processing your redeem code."
msgstr "Redeem 코드를 처리하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid ""
"You're about to activate an enrollment code for {course_name} by "
"{site_name}. This code can only be used one time, so you should only "
"activate this code if you're its intended recipient."
msgstr ""
"{site_name}의 {course_name} 등록 코드를 활성화 하려고 합니다.  이 코드는 특정 이용자 전용으로 생성된 것이기 "
"때문에, 이용자 확인을 위해 이 코드를 활성화해야 합니다."

#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_receipt.html
#: lms/templates/shoppingcart/registration_code_redemption.html
msgid "Activate Course Enrollment"
msgstr "강좌 수강 신청을 활성화 하기"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid ""
"{course_names} has been removed because the enrollment period has closed."
msgid_plural ""
"{course_names} have been removed because the enrollment period has closed."
msgstr[0] "수강신청 기간이 지났기 때문에 {course_names}가 나타나지 않습니다. "

#. Translators: currency_symbol is a symbol indicating type of currency, ex
#. "$".
#. This string would look like this when all variables are in:
#. "$500.00"
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "{currency_symbol}{price}"
msgstr "{currency_symbol}{price}"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Cover Image"
msgstr "강좌 첫 화면 이미지"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Course Dates:"
msgstr "강좌 날짜:"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Students:"
msgstr "학습자:"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Input quantity and press enter."
msgstr "수량 입력 후 엔터키를 누르세요. "

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Increase"
msgstr ""

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Decrease"
msgstr ""

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Discount or activation code"
msgstr ""

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "discount or activation code"
msgstr "할인 및 활성화 코드"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "code has been applied"
msgstr "코드가 적용되었습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "TOTAL:"
msgstr "총합:"

#. Translators: currency_symbol is a symbol indicating type of currency, ex
#. "$". currency_abbr is
#. an abbreviation for the currency, ex "USD". This string would look like
#. this
#. when all variables are in:
#. "$500.00 USD"
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "{currency_symbol}{price} {currency_abbr}"
msgstr "{currency_symbol}{price} {currency_abbr}"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid ""
"After this purchase is complete, a receipt is generated with relative "
"billing details and registration codes for students."
msgstr "구매가 완료된후, 영수증에는 결제정보와 학습자를 위한 등록 코드가 담겨 있습니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid ""
"After this purchase is complete, {username} will be enrolled in this course."
msgstr "구매가 완료된후, {username}은 본 강좌에 등록될것입니다. "

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart.html
msgid "Empty Cart"
msgstr "장바구니가 비어 있습니다."

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart_flow.html
msgid "Shopping cart"
msgstr "장바구니"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart_flow.html
msgid "{platform_name} -  Shopping Cart"
msgstr "{platform_name} - 장바구니"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart_flow.html
msgid "Review"
msgstr "검토"

#: lms/templates/shoppingcart/shopping_cart_flow.html
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: lms/templates/static_templates/404.html
msgid ""
"The page that you were looking for was not found. Go back to the "
"{link_start}homepage{link_end} or let us know about any pages that may have "
"been moved at {email}."
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다. {link_start}홈페이지{link_end}로 돌아가거나, {email}로 문의하세요."

#: lms/templates/static_templates/about.html
#: lms/templates/static_templates/blog.html
#: lms/templates/static_templates/contact.html
#: lms/templates/static_templates/donate.html
#: lms/templates/static_templates/faq.html
#: lms/templates/static_templates/help.html
#: lms/templates/static_templates/honor.html
#: lms/templates/static_templates/jobs.html
#: lms/templates/static_templates/media-kit.html
#: lms/templates/static_templates/news.html
#: lms/templates/static_templates/press.html
#: lms/templates/static_templates/privacy.html
#: lms/templates/static_templates/tos.html
msgid ""
"This page left intentionally blank. It is not used by edx.org but is left "
"here for possible use by installations of Open edX."
msgstr ""
"이페이지는 공란으로 비워놓았습니다. 여기는 edx.org가 사용하는 곳이 아니고  Open edX. 설치시 이용할수 있습니다."

#: lms/templates/static_templates/blog.html
#: lms/templates/static_templates/blog.html
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: lms/templates/static_templates/contact.html
#: lms/templates/static_templates/contact.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: lms/templates/static_templates/donate.html
#: lms/templates/static_templates/donate.html
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: lms/templates/static_templates/embargo.html
msgid ""
"Our system indicates that you are trying to access this {platform_name} "
"course from a country or region currently subject to U.S. economic and trade"
" sanctions. Unfortunately, at this time {platform_name} must comply with "
"export controls, and we cannot allow you to access this course."
msgstr ""
"시스템에 따르면, 귀하가 {platform_name} 강좌의 현재 이용 불가 지역 또는 국가에서 등록을 시도 중인 것으로 나타납니다. "
"유감스럽지만, 이 경우  {platform_name}은 강좌 접근을 허용할 수 없습니다.  "

#: lms/templates/static_templates/faq.html
#: lms/templates/static_templates/faq.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid "FAQ"
msgstr "자주하는 질문"

#: lms/templates/static_templates/honor.html
#: lms/templates/static_templates/honor.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Honor Code"
msgstr "학습자 서약"

#: lms/templates/static_templates/jobs.html
#: lms/templates/static_templates/jobs.html
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid "Jobs"
msgstr "직업"

#: lms/templates/static_templates/media-kit.html
#: lms/templates/static_templates/media-kit.html
msgid "Media Kit"
msgstr "미디어 키트"

#: lms/templates/static_templates/news.html
#: lms/templates/static_templates/news.html
#: lms/templates/static_templates/press.html
#: lms/templates/static_templates/press.html
msgid "In the Press"
msgstr "신문기사에서"

#: lms/templates/static_templates/server-down.html
msgid "Currently the {platform_name} servers are down"
msgstr "현재 {platform_name} 서버가 다운되었습니다."

#: lms/templates/static_templates/server-down.html
#: lms/templates/static_templates/server-overloaded.html
msgid ""
"Our staff is currently working to get the site back up as soon as possible. "
"Please email us at {tech_support_email} to report any problems or downtime."
msgstr ""
"운영팀이 사이트를 긴급하게 복구하기 위해 노력하고 있습니다. 사이트에서 발생한 문제를 보고하기 위해서는 "
"{tech_support_email} 에 연락주세요."

#: lms/templates/static_templates/server-error.html
msgid "There has been a 500 error on the {platform_name} servers"
msgstr "{platform_name}  500 오류"

#: lms/templates/static_templates/server-error.html
msgid ""
"Please wait a few seconds and then reload the page. If the problem persists,"
" please email us at {email}."
msgstr "잠시 후 다시 시도하세요. 문제가 지속되면 {email}로 연락 바랍니다."

#: lms/templates/static_templates/server-overloaded.html
msgid "Currently the {platform_name} servers are overloaded"
msgstr "현재 {platform_name}  서버가 과부하 상태 입니다."

#: lms/templates/student_account/account_settings.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Account Settings"
msgstr "계정 설정"

#: lms/templates/student_account/finish_auth.html
msgid "Please Wait"
msgstr "잠시 기다려 주십시오."

#: lms/templates/student_account/finish_auth.html
msgid "Please wait"
msgstr "잠시 기다려 주십시오."

#: lms/templates/student_account/login_and_register.html
msgid "Sign in or Register"
msgstr "로그인 또는 가입"

#: lms/templates/student_profile/learner_profile.html
msgid "Learner Profile"
msgstr "학습자 정보"

#. Translators: this section lists all the third-party authentication
#. providers
#. (for example, Google and LinkedIn) the user can link with or unlink from
#. their edX account.
#: lms/templates/student_profile/third_party_auth.html
msgid "Connected Accounts"
msgstr "연동 계정"

#: lms/templates/student_profile/third_party_auth.html
msgid "Linked"
msgstr "링크됨"

#: lms/templates/student_profile/third_party_auth.html
msgid "Not Linked"
msgstr "링크 없음"

#. Translators: clicking on this removes the link between a user's edX account
#. and their account with an external authentication provider (like Google or
#. LinkedIn).
#: lms/templates/student_profile/third_party_auth.html
msgid "Unlink"
msgstr "링크 해제"

#. Translators: clicking on this creates a link between a user's edX account
#. and their account with an external authentication provider (like Google or
#. LinkedIn).
#: lms/templates/student_profile/third_party_auth.html
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: lms/templates/support/certificates.html lms/templates/support/index.html
#: lms/templates/support/index.html
msgid "Student Support"
msgstr "학습자 지원"

#: lms/templates/support/certificates.html
msgid "Student Support: Certificates"
msgstr "학습자 지원: 이수증"

#: lms/templates/support/enrollment.html
msgid "Student Support: Enrollment"
msgstr ""

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "User Survey"
msgstr "학습자 설문"

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "Pre-Course Survey"
msgstr "사전 강좌 설문"

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid ""
"You can begin your course as soon as you complete the following form. "
"Required fields are marked with an asterisk (*). This information is for the"
" use of {platform_name} only. It will not be linked to your public profile "
"in any way."
msgstr ""
"귀하가 다음 양식 작성을 완료하면 곧 바로 강좌를 시작할 수 있습니다. 작성이 필요한 분야는 별표(*)로 표시되어 있습니다. 이 정보는 "
"{platform_name}에서만 사용됩니다. 귀하의 공개 프로필에도 어떤 방식으로든 표시되지 않을 것입니다. "

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "You are missing the following required fields:"
msgstr "다음의 필수 항목을 입력하지 않았습니다. "

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "Cancel and Return to Dashboard"
msgstr "취소 및 대시보드로 돌아가기"

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "Why do I need to complete this information?"
msgstr "왜 이 정보를 입력해야 하나요?"

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid ""
"We use the information you provide to improve our course for both current "
"and future students. The more we know about your specific needs, the better "
"we can make your course experience."
msgstr ""
"현재와 미래의 강좌 개선을 위해, 귀하가 제공한 정보를 활용합니다. 저희가 필요 사항을 구체적으로 더 많이 알게 될 수록, 더 좋은 강좌"
" 경험을 제공할 수 있을 것으로 기대합니다.  "

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid "Who can I contact if I have questions?"
msgstr "질문이 있다면 누구에게 연락해야하나요?"

#: lms/templates/survey/survey.html
msgid ""
"If you have any questions about this course or this form, you can contact <a"
" href=\"{mail_to_link}\"\">{mail_to_link}</a>."
msgstr ""
"이 강좌나 형식에 대해 질문이 있다면 <a href=\"{mail_to_link}\"\">{mail_to_link}</a>로 "
"연락해주세요."

#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.html
msgid "Re-Verify for {course_name}"
msgstr "{course_name} 재인증"

#: lms/templates/verify_student/missed_deadline.html
msgid "Verification Deadline Has Passed"
msgstr "인증 마감일이 지났습니다."

#: lms/templates/verify_student/missed_deadline.html
msgid "Upgrade Deadline Has Passed"
msgstr "업그레이드 마감일이 지났습니다."

#: lms/templates/verify_student/missed_deadline.html
msgid ""
"The verification deadline for {course_name} was {date}. Verification is no "
"longer available."
msgstr "{course_name}의 인증 마감일은 {date}까지였습니다. 인증을 할 수 없습니다."

#: lms/templates/verify_student/missed_deadline.html
msgid ""
"The deadline to upgrade to a verified certificate for this course has "
"passed."
msgstr ""

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Upgrade Your Enrollment For {course_name}."
msgstr "{course_name} 수강 신청을 업그레이드 하세요."

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Receipt For {course_name}"
msgstr "{course_name} 영수증"

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Verify For {course_name}"
msgstr "{course_name} 인증"

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Enroll In {course_name}"
msgstr "{course_name} 수강신청"

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Have questions?"
msgstr "질문이 있습니까?"

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid ""
"Please read {a_start}our FAQs to view common questions about our "
"certificates{a_end}."
msgstr "인증서 {a_end}에 대해 자주 묻는 질문 코멘트를 보기 위해서는 {a_start} FAQ를 읽어 보시기 바랍니다."

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid "Technical Requirements"
msgstr "기술적 요구사항"

#: lms/templates/verify_student/pay_and_verify.html
msgid ""
"Please make sure your browser is updated to the {strong_start}{a_start}most "
"recent version possible{a_end}{strong_end}. Also, please make sure your "
"{strong_start}webcam is plugged in, turned on, and allowed to function in "
"your web browser (commonly adjustable in your browser settings).{strong_end}"
msgstr ""

#: lms/templates/verify_student/reverify.html
msgid "Re-Verification"
msgstr "재인증"

#: lms/templates/verify_student/reverify_not_allowed.html
#: lms/templates/verify_student/reverify_not_allowed.html
msgid "Identity Verification"
msgstr "신분 검증"

#: lms/templates/verify_student/reverify_not_allowed.html
msgid ""
"You have already submitted your verification information. You will see a "
"message on your dashboard when the verification process is complete (usually"
" within 1-2 days)."
msgstr "귀하는 이미 인증 정보를 제출했습니다. 인증 절차가 완료되면 (보통 1-2일 안에 완료) 대시보드에서 메시지를 볼 것입니다."

#: lms/templates/verify_student/reverify_not_allowed.html
msgid "You cannot verify your identity at this time."
msgstr "현재 신분을 인증할 수 없습니다."

#: lms/templates/verify_student/reverify_not_allowed.html
msgid "Return to Your Dashboard"
msgstr "대시보드로 돌아 가기"

#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "{span_start}(active){span_end}"
msgstr "{span_start}(활성화 됨){span_end}"

#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "Changes"
msgstr "변경사항"

#: lms/templates/wiki/includes/article_menu.html
msgid "{span_start}active{span_end}"
msgstr "{span_start}활성화됨{span_end}"

#: lms/templates/wiki/includes/breadcrumbs.html
msgid "Add article"
msgstr "글 쓰기"

#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid ""
"Access Course Staff Support on the Partner Portal to submit or review "
"support tickets"
msgstr ""

#: themes/edx.org/cms/templates/widgets/sock.html
msgid "edX Partner Portal"
msgstr ""

#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid ""
"Check out our recently launched courses and what's new in your favorite "
"subjects"
msgstr ""

#: themes/edx.org/lms/templates/dashboard.html
msgid "Find New Courses"
msgstr "신규 강좌 찾기"

#: themes/edx.org/lms/templates/footer.html
msgid "Page Footer"
msgstr "꼬릿말"

#: themes/edx.org/lms/templates/footer.html
#: themes/edx.org/lms/templates/footer.html
msgid "About edX"
msgstr "edX 소개"

#: themes/edx.org/lms/templates/footer.html
msgid ""
"© edX Inc.  All rights reserved except where noted.  EdX, Open edX and the "
"edX and Open EdX logos are registered trademarks or trademarks of edX Inc."
msgstr ""

#: themes/edx.org/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid ""
"<strong>Warning:</strong> Your browser is not fully supported. We strongly "
"recommend using {chrome_link} or {ff_link}."
msgstr ""
"<strong>경고:</strong> 사용하고 있는 브라우저로는 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.  {chrome_link} 이나 "
"{ff_link} 사용을 권장합니다."

#: themes/edx.org/lms/templates/course_modes/choose.html
msgid ""
"{b_start}Support our Mission: {b_end} EdX, a non-profit, relies on verified "
"certificates to help fund free education for everyone globally"
msgstr ""

#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid "News"
msgstr "뉴스"

#. Translators: 'EdX', 'edX', and 'Open edX' are trademarks of 'edX Inc.'.
#. Please do not translate any of these trademarks and company names.
#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid ""
"EdX, Open edX, and the edX and Open edX logos are registered trademarks or "
"trademarks of {link_start}edX Inc.{link_end}"
msgstr ""

#: themes/red-theme/lms/templates/footer.html
msgid ""
"{tos_link_start}Terms of Service{tos_link_end} and {honor_link_start}Honor "
"Code{honor_link_end}"
msgstr ""

#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
#: themes/red-theme/lms/templates/header.html
msgid "Register Now"
msgstr "지금 등록하세요"

#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/about.html
msgid "Careers"
msgstr ""

#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Copyright"
msgstr "저작권"

#: themes/stanford-style/lms/templates/footer.html
msgid "Copyright {year}. All rights reserved."
msgstr ""

#: themes/stanford-style/lms/templates/index.html
msgid "Free courses from <strong>{university_name}</strong>"
msgstr "<strong>{university_name}</strong> 에서 제공하는 무료 강좌들"

#: themes/stanford-style/lms/templates/index.html
msgid "For anyone, anywhere, anytime"
msgstr "언제, 어디서든지 모두를 위한"

#: themes/stanford-style/lms/templates/register-sidebar.html
msgid ""
"You will receive an activation email.  You must click on the activation link"
" to complete the process.  Don't see the email?  Check your spam folder and "
"mark emails from class.stanford.edu as 'not spam', since you'll want to be "
"able to receive email from your courses."
msgstr ""
"확인 이메일을 받을 것 입니다. 등록 과정을 완료하려면 활성화 링크를 클릭해야 합니다.이메일을 표시되지 않나요? 스팸 폴더를 확인해서  "
"class.stanford.edu에서 온 이메일들을 \"스팸아님\"으로 체크하세요. 그래야 강좌에서 보내온 이메일을 수신 할 수 "
"있습니다."

#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Put your Terms of Service here!"
msgstr ""

#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Put your Privacy Policy here!"
msgstr ""

#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Put your Honor Code here!"
msgstr ""

#: themes/stanford-style/lms/templates/static_templates/tos.html
msgid "Put your Copyright Text here!"
msgstr ""
